<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>遗书博物馆</title><link>http://will.alot.eu.org/</link><description>Recent content on 遗书博物馆</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>&amp;copy;2023 💔 Will Museum</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://will.alot.eu.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dota2解说YammerS的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/dota2%E8%A7%A3%E8%AF%B4yammers%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/dota2%E8%A7%A3%E8%AF%B4yammers%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>1997年我出生在一个河北的小城市，降生在一个家属大院，一个普通的工人家庭。我的父亲是一个退伍军人，转业到了中铁工作，然后家定在了这里。妈妈是湖北人跟着姐姐来了这里后经介绍和我父亲结婚了。他们俩人之前都有一段失败的婚姻，其实这段也是失败的。后来结婚第二年就有了我。
从我记事起，我小时候大多数时间都是跟妈妈生活的，父亲因为跟工程的原因，常年在工点上。这也导致我的童年和少年时光，跟父亲相处时间特别少。加上我父亲性格孤僻，脾气很怪，跟我的话也不多，每年我们能见面的次数也就一次或者两年见一次，所以特别小时候，我一直老问妈妈爸爸什么时候回来，爸爸什么时候回来。过年时候能见到了，也是我一直说个不停，他基本就是敷衍回答。嗯，我基本没有得到什么父爱或者反馈。
在这个家属大院里生活，孩子特别多，按道理来说童年的玩伴时间应该会很快乐。但对我来说，都是噩梦，都是痛苦&amp;hellip;.. 我印象特别深的就是院儿里的大人，在我特别小的时候看我的眼光就不一样，很多孩子的父母也不让他们的孩子跟我玩，一开始我还以为就是因为我们家条件不好，或者我可能调皮一点，后来长大后我才知道原因，这个放在后面说。反正几经波折，我还是融入到了同龄的孩子圈里，虽然偶尔还是会受一些欺负，但这都无所谓了。给我留下最痛苦回忆的应该是被哥哥辈孩子欺负的事情，我那个时候应该还在读幼儿园大班，那些大孩子应该已经是初中生了。那年夏天，我印象特别深刻，我从家里出来，吃着草莓，被几个大孩子看见了，他们拿着那种仿真枪的玩具，说让我玩，把我骗到了以前职工的筒子楼，四五个人按着我的四肢给我灌尿，现场掰开我的嘴，不停的尿。后来我一路吐着一路哭跑回家。还有一次 也是三四个人，把我弄到大院儿角落，让我含屌，那次我是说啥都没屈服，后来我的哭声引来了大人，他们就放过我了。后来长大我才知道，当时被欺负的不止我，还有跟我同岁同时期的女孩子，你很难想象她会经历什么。而且这些大孩子很多都是中铁领导的孩子，生在有权有势的家庭。但真的都是畜生。这段记忆我一辈子都忘不掉。
慢慢的随着的时间推移，我该上小学了，因为我的理解能力可能比同龄孩子都要差，加上小时候我注意力不集中，有点儿多动症。我一年级的第一次考试成绩就很差，那个时候最早的科目我记得只有语文和数学。很多孩子都是双百，我一个刚及格，一个不及格，回家以后就是一顿骂和挨揍。那是我第一次开始从内心抵制学习了，我说我真的没听懂&amp;hellip;.我没学会&amp;hellip;.妈妈就是认为我没认真听课，父母本身文化水平很低，尤其是我妈妈，她没有办法辅导我。后来花钱上了补习班，到了二三年级成绩稍微好一点了。四五六年级换了班主任，而且这时候一些孩子开始收保护费，不给就打，之后我打架的频率也越来越高，被叫到办公室，还被诬陷是我挑事，那个时候也是嘴笨，为自己辩解的很烂，老师不信我，最后挨揍挨罚的还是我，小城市的学校老师体罚真的很离谱，真打呀，扇嘴巴拿软铅笔抽人，拿棍子打。也是那个时候，本来那时候成绩就一般，我开始厌学了，我不想去学校，我不想上学，我开始装病，逃课。彻底厌学，应该是在六年级的时候一件事，班里的门锁被人弄坏了，正好我在放学打扫卫生，几个学生打闹，把门锁弄坏了，后来跑去告诉老师，是我弄坏的，他们还互相做证，老师也不信我说的，当着办公室那么多老师，一直拿软铅笔抽我手心，都抽烂了，让我赶紧承认，我那个时候才真正知道什么叫屈打成招，最后我真的疼的受不了了，承认了。我还买了新锁给班里换了。我那个时候再也不想上学了。有人会说你为什么不跟妈妈讲，因为学习成绩的事情，我已经和我妈产生了隔阂，这个时候我在亲戚和家里人眼里已经是差生和坏孩子了。不好好学习，偷上网吧。我也无所谓了，不想跟他们说什么。
上了初中之后，分完班初一初二我们都是体育老师是班主任。加上我之前小学的底子就没有打好，我初中继续厌学，成天上课接话茬，打架。前两年就是伴随着体罚教育和叫家长度过的。这段时间也是我的叛逆期，我父亲也调工作回来了，成天家里他们两个就是吵架，这个是真的。每天无时无刻，都在吵架，真的是无时无刻。老式的楼房 隔音都很差，我们家的吵架声音全院都听的到，再加上我学校的事情，我也是跟家里无休止的争吵，一边是学校的课不想上，还要被罚，一边是不想回的家，我已经有点儿抑郁了。那段时间就是逃课上网打dota，通宵。第二天去学校睡觉。后来也是这个时期我知道了，一件让我崩溃的事情。先不说怎么知道的了，我知道了我不是父母亲生的，是亲戚的私生子，然后他们为了掩盖自己的错误，找了我爸爸这个接盘侠，也是这样结婚第二年我就很快出生了，这也是为什么从我小时候，院里的孩子一直欺负我，大人看我是异样的眼光，包括他们很多父母的孩子一开始不让跟我玩的原因。我那一刻真的崩溃了，也是那个时候 我患了抑郁症，我越来越恶心自己，我越来越恨自己这个家庭。那个时期的我真的不想活了，初二下学期的一天，我买了安眠药，那个时候安眠药管制还没有现在这么厉害。我自杀了，但是吃的量不够，没有死。后来老师来了我们家做了家访，问了我原因，我什么也没说，我就说我不快乐，我活着没意思。班主任估计也是害怕担责任，以后所有教课老师的态度都对我改变了，最起码上课睡觉再也没管过我了，hhhh。
升到初三后，除了班主任换了，其他科目的老师都没换。这个时候我遇到了，我人生第二任好老师。第一任是小学前三年纪的蔡老师。这个老师他姓：田。他是我们的化学老师。也可能是因为我初二的事
情&amp;hellip;..写到这里 我的情绪有点儿控制不住了。他接手我们班之后，他逐个都找学生谈话了。他是第一个也是唯—个说要跟我做朋友的老师，他一直鼓励我，他说你不比任何人差，你要自信。初三这一年我的抑郁症情况缓和了很多，我也认认真真学了一年，但因为以前落下的实在是太多了，追都追不回来了。最终我还是没考上高中，然后离家去石家庄读书了。我也不想在这个城市继续生活了。不想回这个家。
在石家庄读书生活的三年，是我人生当中为数不多快乐的时光，我的抑郁症是基本很少发作了。全新的环境＋全新的朋友和同学，我积极学习，我进了学生会，当了部长。篮球＋锻炼＋dota 我整体过得很充实。唯一的遗憾就是学期的最后阶段人生的第一次正式恋爱，被绿了。后来的五年我都没谈恋爱。
毕业以后去到了中铁单位实习，正好也是留在石家庄，那个时候石家庄正在修地铁，正好我学的是测量，就留下来了，可能第一次进社会工作很多东西都打破了我的认知。职场上的虚伪奉承，同事之间的勾心斗角，虚报数据，施工单位的偷工减料，项目经理有家庭背着老婆找小三&amp;hellip;.这个世界原来跟我想象的世界真的不一样，前半年我非常认真工作，后面半年我就思考我想要干什么了，基本上也没什么工作热情了，后来等到我所在的项目竣工以后，直接辞职了。离开了石家庄。做了解说。
我的抑郁症彻底爆发是在2019年3月中旬，我的父亲因病去世了。被病魔折磨了近几个月的时间，最后在痛苦中走了。最后几天里，我一直陪在他身边。看着他，回想他这一生，两次失败的婚姻，在工作单位中受尽别人的欺负，最后被病魔折磨致死。办完了葬礼，4月份我回了上海的出租屋，那段时间我整晚在屋里自言自语，痛苦的用头撞墙，我看每天照镜子，看到镜子里的自己就无比恶心，我越长大越像我的生父，对着镜子我也数不清我抽了自己多少次了，这种状态持续到了最近我两天三天只吃一口饭，头疼各种睡不着，有时还伴随着失控狂笑自言自语，我真的不行了。近几年，我开始挥霍金钱，来填补我心中空虚，我找不到生活的意义，我也做不到自己和过去和解。有很多人对我说过，这个事不怪你，不要把别人的过错怪到自己头上，你要过自己的人生。你也可以说这是我逃避现实生活的借口，是个软弱无用的废物。随便吧。没有我，就不会出现这个，本该不出现的家庭，也不会有那么多本该不该有的事情。这个家庭因我而出现，今天我自杀了，也源自我结束。从开头一切的一切就都是错的，现在这个错误可以修正了。我自己的内心痛苦也终于可以结束了，今天我离开的时候是带着微笑离开的。这个世界每一秒都有很多人死去和出生，少了我，这个世界也不会缺少什么。下辈子不想来这人世间了。也希望你们日后不要为了自己的一己私欲，或者为了掩盖自己的错误，去创造一个悲剧家庭。｜
请原谅我的自私和懦弱，也请理解我的痛苦和挣扎。再见。
@Dota2_YammerS</description></item><item><title>B站up主一食纪的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/b%E7%AB%99up%E4%B8%BB%E4%B8%80%E9%A3%9F%E7%BA%AA/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/b%E7%AB%99up%E4%B8%BB%E4%B8%80%E9%A3%9F%E7%BA%AA/</guid><description>“我的前半生，过的很失败。”
这是我2019年最后一次写日记的末尾写的一句话。那时23岁，已经离家三年。
至今我兜兜转转六年，孑然一身，一个人。
我是gay，
不用躲躲藏藏的感觉很好。
不过，就算不是，
我也不会结婚生子，
世俗，生活，带给我太多不美好，
不想再让另一个生命来走这一遭。
本来觉得好多心里话想说
可好像没有必要
我本就不爱说话
发这个视频也就想着有始有终
当你们看到这条视频时，
我已经不在了，
不必难过，我本过客。
遗憾&amp;hellip;
有很多，但这不是常态吗？
谁都有很多遗憾，
这些算不了什么的遗憾，
也都会被我带走，随我而去。
相比遗憾，
我有更多的对不起，
也有更多的感谢，
但是没有对这个世界的留恋了，
一切所有，也同样都将随我而去，很好，很好。
现在的世界在热闹什么。
算了，身后事已皆与我无关。
愿你们余生都幸福。
记得好好吃饭。
谢谢，再见。</description></item><item><title>上海小提琴家陈顺平的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%8F%E6%8F%90%E7%90%B4%E5%AE%B6%E9%99%88%E9%A1%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%8F%E6%8F%90%E7%90%B4%E5%AE%B6%E9%99%88%E9%A1%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>我要提前和亲人们们告别了，因为我实在忍受不了胰腺炎的痛苦！
昨天晚上我突发疾病，联系120去了几家医院都因为疫情不接我治疗，我很无奈。 回家后病情就暴露出来了，根据我的经验89不离10是得了胰腺炎，昨一晚没办法入睡，我自己估计生命快走到终点了。 ——陈顺平匆忙中立下字据2022年4月14日</description></item><item><title>钱文雄妻子的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%92%B1%E6%96%87%E9%9B%84%E5%A6%BB%E5%AD%90%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%92%B1%E6%96%87%E9%9B%84%E5%A6%BB%E5%AD%90%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>谢谢，我是钱文雄的老婆，你们记住他，我很感谢。我们离开了🙏🙏🙏</description></item><item><title>鹿道森的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%B9%BF%E9%81%93%E6%A3%AE%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%B9%BF%E9%81%93%E6%A3%AE%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>嗨我是鹿道森
这是最后一次这么介绍自己了
今天是我出生的日子
我应该怎么向你介绍我呢，农村，留守儿童，山区孩子，校园霸凌经历者，摄影创作人，独居青年，追梦的人
这么说来，我好像有太多身份可以向你说起，但想说的太多了，却又不知道该怎么说。
那就从我的童年开始说吧。
从那一脚开始，我就决定要回家，9岁的我能做的也只有这样了。即使已经25岁了，我还是不能忘记那种感觉，我只是不能完成跨级的功课，我又做错了什么呢？这也成了我心里一辈子的阴影，对于家庭，对于父母，恐怕也是从这里开始有了想要远离的想法吧，我的恐惧，我的不安，我是否不值得被爱呢？如果世界上只需要神童，那我这样智商的孩子，是否就应该被这样对待？直到现在我还是会去找借口，是望子成龙。但说到底，踢下去那一脚也是他，伤害一个人很容易，治愈一个人却很难。成为留守儿童，终究还是小孩，还是会想亲人，而之后在这漫长的岁月里，陪伴我的，是漫长的校园霸凌。
小时候读书就很乖，也很礼貌，回家上学以后这种礼貌就显得格格不入。男孩子就应该调皮捣蛋，打架斗殴顺便出口成胜才能叫男孩子，太安静的人就是女的，要被叫娘炮。面对新的环境。新的群体，我的不安又该放在何处。我又该怎么融入一个新的群体？没人关心过。我正常穿着，我行为举止也没有去模仿女生，只是因为小的时候看起来像女孩子。我在学校里就要被霸凌，语言暴力。被排挤。被欺负，让下跪，被威胁，拦着路不让你走，一群人欺负你。我家里人总说我不爱说话，不喜欢打招呼。可是从没人去想过一个人会变成这样的原因。从小就有各种外号，假妹、假姑娘、鸡婆……这些侮辱的字眼，我又该去向谁说呢。你就应该被这样说，这世界就是弱肉强食……当人们已经麻木到，大家都是这样过来的时候，这个世界或许已经无可救药了
请停止校园霸凌吧
总想到流浪这个词，我自己照顾自己长大，没有一个愉快的童年，少年时期总是在各种亲戚之家寄宿，亲戚对我也不错，但总有一种无所依靠，患得患失的感觉。后来家人回来了，终于不用再过寄人篱下的生活，却收获了更多的伤害。我希望要成为父母的人明白，孩子应该在爱中出生和长大，而不是争吵。孩子也是独立的个体，而不是为了实现自己梦想的工具人，强势的控制着孩子的人生，逼他们做自己不想做的事情，野蛮的灌输自己的想法，只会让他们痛苦到生不如死。不想做的事就可以不做，不想说的话就不说，不想见的人就可以不见，永远活在爱的环境里，这该多好呀。可总有那么多的不由衷，总被强迫做了很多事情。我的成长过程充满争吵，为了金钱，或者其他，他们之间，我与他们之间，再去回忆的时候，竟会想不起来一个快乐的时刻，家不是战场，而是表达爱的地方。授之肌肤，受之肌肤，肌肤之下，埋藏多少伤痕和苦痛，那些年经历的种种如潮水般涌总在翻涌，淹没我，挣扎过。以爱之名禁锢、讽刺、封闭，伤害……我们存在于这世间，不被爱不被关心。我也曾满眼星光的看着这世界，如今双脚陷进淤泥里，走一步陷一尺，无法动弹。
何以为家？无依之地，四海为家。
很抱歉，我的生命，好像就是一直在逃离，只因数年来我的伤口从未得到愈合，新伤旧伤早已让我痛苦不已。讨厌争吵，就离家远一点，或者接电话少说几句，但这样也没有让我更好一些。我也渴望光，渴望温暖，渴望爱，渴望一个幸福的家。我从不喜欢攀比，即使我和大多数人一样，都是看别人家的孩子长大。孩子对于父母不应该都是独一无二的嘛？不应该都是爱的结晶嘛？或许吧。我这么垃圾。又怎么会有人爱我呢，理想未能实现。衣衫褴褛，回望故乡几百里，我也没有回去的理由。回去也只是累赘，没有人会爱我，电话里永远在说家里没钱，你这个月挣没有挣到钱，他们永远只在乎金钱，名利，地位，没有人关心你是否幸福，快乐，我感觉压力好大。
没有爱，没有钱，没有生活的动力，没有未来。
成长过程中所承受的痛苦，总是在你不经意间如浓雾弥漫开来，一遍又一遍的重复提起。再次伤害。控制欲且太强势的母亲，不负责任的父亲，如果一个人一直告诉你某个人的坏，然后让你永远不要当回事，正常对待。我想这是不是算是一种精神控制和洗脑，我好难受，我好厌恶，我不希望承受这种感觉，我觉得已经快精神分裂了，这对我是一种折磨。为什么没人明白。如果一个人不断的告诉你贫穷贫穷贫穷，仿佛就是告诉你永远也跳脱不出这个坑，即便在你可能已经拥有独立的经济能力的时候，心还是会恐慌不安。即便我身无分文，我也不敢和家里说，因为我知道，除了让我不要乱花钱以外。又会重复重复又重复的说，家里没钱，至此以后，再困难的情况，我也不会再和家里说，不愿意增加负荷，我知道家里的情况，但是更讨厌这种话语，每一句都让我觉得压力好大，多用一分钱都觉得满是愧疚。记得初中的时候，满眼羡慕的看着别人手里5毛钱的雪糕，除了羡幕以外，也没有更好的选择了。想起17岁的生日，因为没钱连晚饭都没有吃……回望消逝的25年里，大概就是在风雨中飘摇着前行，就懵懵懂懂的往前走，被迫长大了。
复杂的家庭关系，打着为了孩子好，两个人互相煎熬不离婚，他们的各种脾气行为，才是对孩子最大的伤害。我也不想继续一段《婚姻故事》，更没有想过生育。像我这样的人，又该怎么去爱一个孩子呢？争吵，攀比，还是再次伤害下一代？如果生育孩子只是为了传宗接代和攀比，那意义从来祝不是爱，当我们从一个婴儿出生与这个世界相识，我想也是带着满心的爱与温暖，从没想到会变成如此的沉重与悲痛，但是现在都不重要了。我总想啊，人活着到底是为了什么，小的时候总是要和别人家的孩子做对比，长大了也要被催着成家立业，这就好像是人成长的流程一样，没人去在乎结婚生育的意义是什么，我们永远要被要求服从。有时候我们能不能就成为自己一秒钟，活着也挺好。
很多事情文字的表述都显得苍白无力，即使你亲身体会恐怕也未必知道我是怎样的感受。冰冻三尺，又岂是一日之寒呢。这段时间状态越来越糟糕，或许只是吃个饭，眼眼泪就崩溃流出来，控制不住的情绪，我不明白为什么一点小事都要来找我，要把所有的压力都给你，如果展现出来的忧郁与痛苦是十分，那么深藏温和表面下瓢泼大雨的暗涌，或许也没人明白为什么会这样。曾经我可能想要去控诉什么，想去改变什么，但我尝试了，我没办法改变一个人。讨厌他们极强的控制欲，讨厌语言的暴力，讨厌以为你好而做很多伤害你的事情。长大了理解生活不易，但是谁又来抚平我的伤口，谁又来治愈我呢？有人说为啥总感觉你不够自信，从小就生活在责备的环境里，我很自卑。我也只是想要一个温暖的家，想要被爱，可为什么就这么艰难呢。
25年，却也只有小时候在假期挨着外婆时才能感受到温暖，真怀念啊。 外婆，我好想你。
想起19年在南京捡到的流浪猫，自己全身上下也没有几百块钱，带着它去检查花了好多钱，最后却还是太虚弱离开了。只是现在想起来，要是我多有点钱，当天晚上就去带它去检查，或许它也就不会那么早去世，要是我多有点钱，可能也就能够让它好起来呢？医院医生也说，可能是太小了病怏怏的猫妈妈觉得养不活就遗弃了，我时常也觉得，大概我们的命运也没什么不同吧。现在想起还是会觉得心痛，可能你还是不太适合在这个星球生活吧。
回看过往，发现其实都一样，我依然没有变得更好。孤独仿佛就是一个影子伴随我，经历种种到底是磨练还是折磨。
陌生人，请你一定要记住，你就是值得被爱的!
像我这样的人，但是请多爱我们一点吧，我们从来不缺对美好生活奋斗的精神和动力，从不害怕困难险阻，而是没有爱。
请你此刻开始爱你的孩子吧
压垮我的不是一根稻草，是无数的沙粒。我走一步都是像背着大山走。成长经历的伤口、毕业跃入人海的迷茫，因为长相引发的容貌焦虑，越来越远的梦想……最绝望的从来不是死去，而是清醒克制的活着。清醒的人都在努力的活着，很多时候就是没有退路可以走。大学毕业四年了，明明很努力却什么也没有做成，觉得压力好大。我在泥泞中找不清楚方向，没人告诉我应该怎么做，面对人生的各种选择，走对了是幸运，走错了，就自己担着。毕业以后可以说从没有得到一个完整的放松时刻，好像就是不停的工作不停的往前跑，一直一直的熬夜，我也想停下来，但是我没办法，压力和收获却成反向递增，身体也越来越胖，掉落的头发越来越多，累积的情绪也越来越多……
繁星之城，却没有一盏灯为我照亮
愿我的鲜血永远奔涌，往那玫瑰枯萎之地。那些日夜用心血浇灌的作品。多希望它能够长大盛开，我知道我只是渺茫宇宙里微不足道的一粒尘埃，终将淹没在历史的沙漠之中，或许不用经年，短短一周就可以被忘记。
我知道我没有未来，所以才想要用尽全力去绽放 大概是因为渴望爱，想要得到救赎。所以才想创造神。正如那些过往日子里独自行走的身影，所以拍摄的题材都是神话类型吧，把寄托交付于的神，又或许是想创立一个充满爱的王国，没有疼痛和伤害。而现在我自己苦苦追求的艺术，现在看来倒是一个笑话，要是我能靠作品多赚点钱，或许能够改变生活吧，但是很抱歉，我没有，没能够改变。我所追求的艺术也没有回馈于我，现在我也等不来它的回馈了。对不起，我好累，并不怎么幸福的童年，永远争吵又贫穷的家庭，饱受摧残的事业，遥不可及的梦想。又有谁能给我回答。我只能听见自己的回声，对前路害怕，对未来的恐惧。我已经这么尽力不去给别人添麻烦，却还是要接受所有的压力。好像所有人都等着我去拯救，做了好多努力，但都是徒劳，看不到未来，也没有方向。我连自己都拯救不了。回顾我的一生，都是在路上行走，走到山穷水尽之处，也没有可以停靠之地，前路漫漫，后路渐远。我该如何面对呢。人的一生究竟要经历多少才能看到阳光。或许我的人生就是一出悲剧，那就让它谢幕好了。或许就是生活，我不由想起了小学课文里契诃夫文章里的那个小男孩一凡卡，或许人活着就已经是一件很不容易的事情了。
贫穷的人终究会更贫穷吗？还是只是我拮据而已，我又在坚持什么？
别了，我无疾而终破碎的梦想，请记得我有花掉我所有的力气奔向你
或许他的心从没有被治愈，一直在寒夜里行走
当我决定在这里停止，在这趟人生的旅途中，我满目疮痍，磕得头破血流，我想生活就是这样吧，除了死亡，我想不到更好的解脱方式。活着不再是享受，而是负重前行，我疲惫不堪，重组千万次，破碎千万次，一眼望去就是满身破损的腐烂木头，没有爱，学不会爱，又和谈要用爱治愈自己。死不是尽头，活着才是。我没办法麻痹自己的感受，那些坏情绪也没有地方可以倾倒，我只能清楚的看见自己在不断下坠，世界，你是否可以听到我的呐喊呢。我以为时间可以治愈一切，却也不过是看见自己在长河里浮沉，拖着疲惫不堪的身体告诉自己坚持下去，以前总是对过去避而不谈。总觉得这样就可以忘记一切，但伤痛与人生已经融为一体，不可分离，总在某些时刻想起时候又翻滚，我已忘记从何时开始写这封遗书。驻足停留这么多年里，那些言语总是一次次刺伤我，无力反抗任由它将我吞噬。这封遗书，我反复修改了很多次，零零碎碎记载着我的情绪，断断续续的写了好久，我在想，我要如何才能写好一封来这世界的感受，表达我这短暂而又漫长的25。
我的死与任何人无关，我也不想去怪别人，这个世界需要更多的爱，不是伤害。也不是在哭诉自己不容易或者遭遇多难，比我难的更多，我只是想让更多的人知道，爱，永远是最重要的。这些年我一直在尝试自愈，但很多时候可能就是这样，你越想摆脱的东西，就越不能。那就选择接受一切伤害吧，只是我的心已经无法再重新修复，我也不想再去麻木的假装自己没事再继续往前走。我过得一点都不好，这么多年里，我告诉自己要坚强，要勇敢，可是我终究不是钢铁之身，我那些经历即使长大不用面对却依然化为一个又一个的噩梦缠绕着我，被霸凌，被逼婚，逼事业，家庭，没有私人空间，真窒息啊。我已经记不得多少次是从噩梦中醒来，我在梦里使劲全身力气的逃，却也逃不掉，这种不快乐好像从高中就已经开始了，我好累，我不想再逃了，就让这一切结束吧。加油呀，这是我对自己说的最多的话，很抱歉，本以为在结束之前可以把剩下的几组作品都修完，但是我没有做到，我的状态越来越不好，突然崩坏的情绪，无法集中精神工作。失眠焦虑已经牢牢控制我，又或者昏睡一整天，这样的日子多久才能结束啊，我已经不想再去像个崩坏的机器自我情绪拉扯；很抱歉，以为可以在结束前把因为摄影欠下的债务都还清，我也没有做到，我也受着良心的谴责，活着这么多年还是花了你们很多钱，很抱歉，对不起。
今年花了一点时间，再见一次朋友。再最后吃一次饭，感谢你。我的朋友，多谢你们，在那么多个深夜里的陪伴。多谢你们能够听我一遍又一遍的说着；我的朋友，在我生命最后的日子里。我总是在反复回想着一起快乐的时光；谢谢你们，当我在寒冷的海水里翻滚颤抖，感谢你点燃一点星火温暖我，我无以为报。
写这么多，只是为了给自己一个交代。我没办法拯救我自己，我更没办法去拯救别人。25年，我把生命交还给这个世界，生既是痛，死则为乐，倘若真的有前世今生，我不愿再轮回，化作一粒尘一滴雨。都好过在这世上，生而为人，我很抱歉。
我已经尽力去处理好一切了，把所有行李打包寄回家，我不想再麻烦任何人，或许我就是个累赘。很抱歉在疫情期间还给大家带去麻烦，我不希望有人来找我，我也不愿意成为一胚黄士，就让我独自在天涯流浪吧。
多么美好的世界啊，但我知道你从来不属于我
这封遗书，谢谢你看完，就此划上句点。</description></item><item><title>双减前初一女生的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%8F%8C%E5%87%8F%E5%89%8D%E5%88%9D%E4%B8%80%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%8F%8C%E5%87%8F%E5%89%8D%E5%88%9D%E4%B8%80%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>人生一趟，遇见你们我很荣幸，若有来生，我们不要再见面了。想想也没什么，你们爱的不是我，是冲进班级前十的我，是排名年龄前二十的我，是考到满分的我，你们心目中的完美女儿太优秀，我达不到。开学就是初二了，你们口中美好的小学，轻松的预备，快乐的初一，我都是玩命扛下来的，哪还敢奢望什么魔鬼初二初三。也没有什么好可惜好难过的，是你们说不指望我的，我相信你们。我是带给你们荣誉的人，严格出孝子的代言人，再朋友面前攀比的工具。在人前彬彬有礼，来了电话时语气礼貌又文明，在人后我承受了你们口中最肮脏的辱骂，气撒出来了，你们开心了，我就当睁一只眼闭一只眼，反正也没什么不是吗？人生比的不是长短，是价值，我知道许多你们不知道的事，为世界也做出过微薄的贡献。巴掌打在脸上最疼，被皮带或电线抽时腿上最疼，然后是背上，最后双臂，羞辱人最有效的方法先是让她就穿着拖鞋站在屋外向外人示众，再是每日每夜不停地尖声骂最难听的话，还说的冠冕堂皇，最后是耍泼妇，失眠的原因是睡前被骂或被打，躺在床上接着听从主卧传来的谩骂声，剩下的时间用来回味一天的难过。中国人爱说小孩疯掉是因为学习压力大，可明明是家长把成绩看得太重，先来明白了，因为他们不知道自己错了，过去不知道，现在不知道，未来更不可能知道，孩子喜欢的玩耍方式一直在变，我们满意的作业量一直在改，流传下来的却是上一辈的那句：“我们在你们这个岁数是没有怎么怎么样，所以现在才怎么怎么样，因此你一定要怎么怎么样。”但凡你真的认识到自己的差都没脸说出这种句，但凡你在这方面有一点基因我们都不会这样。这年头就是这么怪，坐在沙发上躺在床上的人永远有资格指着鼻子骂一个正在读书或写功课的人，不为别的，就因为人家是长辈。是我太懦弱了，不敢面对下一次语文六十多分，数学七十多分和英语八十几分，我还是活成了自己最讨厌的样子。这辈子做尽了别人的出气筒，但还是有些对不起的人的，自然不是你们，为了他们，我又意外挺过了初一，的确是意料之外。既然都受不了彼此，不如我们各退一步，我消失也不错啊，我不怕。我不气你们，爱护你们的肺的心脏，不缩短你们的寿命了，你们不适合养女儿，或许儿子承受能力更好。也不能完全怪我，我真的尽力了，实在受不了了，这蛮好，不用担心我抄人作业，我作业不用交了，也不用担心我某某时间背着你们玩电子产品，花钱买我喜欢的东西。为人大气，我给你们你们想要的东西，桌子上是我能拿的出手的所有的现金，你说压岁钱统一给我三万，我不要了，全归你，不知道他们会不会给保险金，有的话最好（手机也不需要了），少了一个败家子，家庭会富裕起来，微信的钱全给你们了，自己看着分，我要课都上完了，那羽毛球课叫你们别买你们偏不听，那个课好像成年人也能上，你们趁着暑假去听掉，平时没有打打球挺好，我不会赖在家里把房子变成凶宅的放心，把奶奶接过来一起住吧，别整天去那种地方旅游被人家骗钱。诚心诚意祝你手术顺利，早日康复，少加班少熬夜，别过来烦我，桌上那张蓝色的卡是我们学校的借书卡，我借了学校三本书：《创业史》《红岩》《哈利波特与死亡圣器》一定要帮我还掉，麻烦给老师说声谢谢。记得用我的零钱给小朋友买棒棒糖，珍珠棒的牌子好，房间里的东西她们有喜欢的一律随便拿。毁掉一个人很简单，只需要毁了她的童年，其余一切顺其自然，你们已经毁了我，也毁了江雯月，请好好待她的弟弟吧，请收手这种伤害，这并不威风，你们把我们想得太坚强了，反省这件事就留给岁月好了。
榻榻米我用鞋踩过，用抹布擦干净</description></item><item><title>世界以痛吻我，要我报之以歌</title><link>http://will.alot.eu.org/about/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/about/</guid><description>前两年的时候，沉寂了许久的高中QQ群突然有很多消息。
打开一看，原来是一位女同学离家出走了。
据说，后来在黄河边上找到了她的遗物。
这几年里长期加班，感觉记忆衰退的厉害，甚至不太能真切记起这位同学的姓名。
只依稀感觉是一位学习很用功的女孩子。
说来惭愧的是，我没再关注过后续了。
去年12月中旬，北交大的一位学生，从十八号楼一跃而下，结束了自己年轻的生命。
他的遗书在知乎引起的很多的讨论，也让“小镇做题家”出现在了公众视野。
他挥斥方遒，激扬文字，粪土如今万户侯。
而他只是广大“小镇做题家“中的一个。
还有千千万万个他，还有千千万万个我，在困惑着，迷茫着。
我想，我能做些什么呢？
过了没多久，拼多多22岁的女员工在凌晨1点下班的路上，永远的离开了我们。
她在内部IM的签名是：肺宝为多多守边疆。
作为互联网的同行，甚至感到了胆颤心惊的后怕。
我也有过加班一天一夜多的经历，苟活到现在，竟然是一种幸运了。
百度魏则西事件后，四五年的时间里，我刻意去回避它的任何产品。
这次也一样，我注销了账号，卸载了拼多多。
我想，我还能做些什么呢？
这就是我建立『遗书博物馆』的初衷。
互联网是有记忆的，但群众没有记忆。
在信息爆炸的时代里，这些“微不足道”的小事，不出几天，就会淹没在历史长河里了。
况且，人类的悲欢并不相通。
我不愿意去无端地揣测他们。
我只是记录他们。
这几天里，我看了十数封遗书。
有一些在呐喊，有一些在彷徨，还有一些是温柔的呓语。
我不想亵渎他们在人间的绝笔，于是我尽可能的逐字逐句去校对。
它们都不长，却让我用尽了浑身力气，如坠冰窖。
每读一篇，我使我愈加不安一分。
我明白：那是一个幸运的人对一个不幸者的愧怍。
或许很多人思考过生命的意义，我也不例外。
但我短短人生二十余年的经历，还不足以我将这个问题想明白。
于是我想多读一些书，多做一些事。
而这所博物馆，只是希望苟活者在淡红的血色中，会依稀看见微茫的希望。
真的猛士，将更奋然而前行。</description></item><item><title>重庆大学副教授董玲遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%89%AF%E6%95%99%E6%8E%88%E8%91%A3%E7%8E%B2%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%89%AF%E6%95%99%E6%8E%88%E8%91%A3%E7%8E%B2%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>本人董玲，被重庆大学马克思主义学院的罗涤书记、陈飞、杨华等人逼迫跳楼。
罗涤乱用职权，欺上瞒下。
陈飞贪污公款，拉帮结派。
杨清明纵子行凶，长期监控本人私生活。
请组织严查。
董玲
2021.8.1</description></item><item><title>鹅厂一名实习生的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%B9%85%E5%8E%82%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E9%B9%85%E5%8E%82%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>今天是521，就在刚刚过去的520那一天我做了这个决定
不知道从哪儿说起，大约是在这个大家去表达自己爱的日子，我彻底觉得自己是没救了
差不多高中开始，我就发现一件事：似乎不论对什么事情我都没法提起太大的兴趣 学习也好 游戏也罢终归最后也就那样 大约是和朋友玩的时候可能还是能让我内心稍微起一些浮动
当家里人和我说起未来，朋友和我讨论理想，同事和我讨论事业的时候，我的内心实在是一点感觉都没有：我不明白我的未来是要去做些什么 不论是对于美好的生活亦或是幸福的家庭似乎都没法提起我的性质，似乎仅仅21岁我的心就死掉了
尝尝在网上看到有人说自己一直活着很痛苦但是因为担心给社会添麻烦担心家里人伤心，确实到现在我也想着我身边的同事想必会怀着震惊的心情接受公安的调查，导师也可能业绩会受影响，家人一定会非常悲痛和不解 所以我得说清楚：今天发生的这件事不怪任何人，只怪我自己 我有一个美满的家庭，一个快乐的实习经历；同事朋友家人都对我很好，只是我感受不到这些事情能为我可以称为空虚的心里带来点什么 甚至想到家人会抱着尸体痛苦这种事我都没法感到悲 伤或许尸体解剖后我的大脑结构能带来点结论吧哈
我的想法从来没有告诉过任何人，也没有打算过告诉任何人，原因其实也很简单：光是想到之后会发生的事就觉得太麻烦了，不论是对于谁来说 既然都决定好了，何必麻烦任何人呢，少一事省一事
但我想必还是会给其他人添麻烦的，至少在这儿我说句对不起
丁丁，你的生日礼物我买好了，如果你觉得忌讳还给我也无所谓
舞王，在fb好好干 你水平绝对能行的
ldz，祝你和女朋友幸福
还有所有我的其他朋友们，很抱歉我没法一一写完对你们的话，但是很幸运的是你们都是我的好朋友，从来没有让我体会到过任何被朋友背叛或者是伤害的经历，谢谢你们
最后是我的家人，谢谢你们这些年的照顾，生下的事我实在是不幸的一件事，我辜负了你们的期待 但我也希望你们明白 像我这样的内心空洞的人活着只会给社会给未来的家庭带来更多的伤害 希望你们多少能理解下
最后，希望爸妈你们能再找个孩子，这一次我会在另一边一直祝福他的，一定不会有问题的
哦爸你生日礼物我也买好了 记得收哦
如果我这个文章能引起一点点讨论，能帮到同样有这样的问题 但是却依然对生活保有希望的朋友就再好不过了
请各位一定不要像我一样自闭 不说出口 没人能理解你
而同样没有希望的人也祝愿你们能遇到改变你想法的人
很遗憾我看来是没有机会了
那么 各位永别了</description></item><item><title>一位卡车司机的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%8D%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%8D%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>全国卡友们你们好，当你们看到这封信时我大概离死亡还有6个小时，我不是不值2000元钱，我是为了广大卡车司机说句话，上面视频是我在的位置。我首先介绍一下我，金德强，今年51岁干运输10年了不但没有挣到多少钱，反落下了一身病，三高心脏也坏了面对这样的身体也得坚持工作，今天在丰润区超限站被抓说我北斗掉线，罚款2000元请问我们一个司机怎么会知道，我感觉到我也快活不长了，所以我用我的死来换醒领导对这个事情的重示，我的死最对不起的是我年迈的老母亲，我九岁我的父亲就去世了，那年我的哥哥才12岁是我的母亲含心如苦把我们两个拉扯大，太不容易了。我对人生已经看透了太没有意思了，早晚是死只不过早几年尔已，我死后也许有人说我雄，人的思想不一样不要对我语音功激。我的名字金德强。车号1308儿子姑娘们永别了，我死后好好的疼你的奶奶和母亲，儿子照顾好你妹妹。我走后不要过度悲伤。生气赌气把日子过好。别学我窝窝囊囊一辈子。金德强。</description></item><item><title>一位日本留学工作的女生的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%95%99%E5%AD%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%95%99%E5%AD%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>终于结束了。
首先想说的是，我并不是因为疫情、毕业、在日本压力太大等原因而选择了自杀。
之前也说过，在我的认知中，我的人生是一场游戏，或是一场以我为主角在撰写的小说。这并不是指这个世界在围着我转的意思，你的人生里你就这个主人公，他的人生里他就是主人公。我认为人生是虚无的，假设的，不存在的。就好比我在打一个游戏，我在这个游戏里等级蛮高的，有各种稀有装备，还在游戏里认识很多好朋友，养了虚拟宠物。但是慢慢地，我觉得玩游戏好像也挺没意思的，或者是游戏外的我因为经常打游戏脖子酸痛，再或者游戏外的我要开学了、找到新工作了没时间继续玩了。总之就是 我不想玩这个游戏了，我腻了，我觉得疲惫了，我对这个游戏不感兴趣了。我跟我游戏里的好友们说“我可能之后不打游戏了”，大家得知我要注销账号，都纷纷过来劝我“别呀！你游戏里等级那么高，以后不玩的话之前不都白瞎了吗” “你那么多装备，都是之前辛苦抽到的，退了多可惜啊” “想想我们啊，咱们一起打游戏多高兴啊”等等，我说好吧，那我再玩一段时间。但其实我已经对这个游戏丧失了兴趣，打游戏也不会让我感到快乐，游戏外的我脖子越来越酸，越来越不想玩。我虽然还在继续玩着，但只是敷衍了事，因为我很清楚我总有一天会卸载它。这么说的话，应该能把我想说的感觉表达清楚吧。我对活着这件事，提不起兴趣。或者说，我没有任何欲望。这个欲望不是指瞬间的，短时间的小欲望，我也会想吃火锅，想化个什么妆，想和朋友出去玩。但是我没有内心深处的欲望，那种对生命的渴望，想要变成一个什么样的人，未来的人生我想要怎么去归划，想要买几套房什么的，这些统统没有。因为我不想活着，所以我没有欲望，因为我没有欲望，所以我更加不想活着，这是一个循环。虽然早些年的我可能还是会多少有抑郁的表现，我觉得很悲伤或者很痛苦，但其实近几年，我并没有感受到过多的悲伤，更多的是无力感和疲惫感，我在熬着，在浑浑噩噩的过日子，过完一天算一天，这种疲惫感不是因为学习压力有多大，工作多辛苦之类的外界因素，而是来自我的内心。打个比方，你和朋友约了下午3点见面，你收拾好穿好衣服打扮好准备出门的时候朋友打来电话说突然有点小急事，约会改到6点，这3点到6点的期间你就不知道做什么了，本来以为3点就要出门所以下午也没有任何安排，头发妆都弄好了也不能睡觉，你突然觉得无事可做了，开始坐在沙发上无聊地玩手机，想着赶快到6点可是时间过得很慢，你刷了半天微博一看时间才4点。这就是我刚才想说的。而我，持续这个状态，已经很多年了。这种明明不想做一件事却因为种种原因还在熬着，没有目的没有方向地熬着的感觉，真的吞噬了我的全部，我变得一天比一天疲惫，每天都是为了过完这一天而活，每天都在靠着一点点的力气拖着我的身体确保它还在运行。我也不是不快乐，我其实挺快乐的，和朋友出去玩，看电影，刷到搞笑的视频，我都能笑得岔过气去，但这些都不是真正让我感受到快乐的东西，它就像膝跳反应一样，碰我一下我会笑，但是笑完就结束了，甚至大部分时候我在过于快乐之后反而会觉得更加的疲惫。我是一具空壳。
身边也总会有好心的朋友询问我、安慰我、开导我，“你就是工作压力太大了，出去旅个游吧” “日本那个地方就是让人觉得压抑，回来就好了”，我知道他们是好意，但我每次听到这种话反而会觉得更加气愤和无言。我认为自己应该属于比较能吃苦的那种类型，任何的工作在我眼里都算不上困难，哪怕搬砖，哪怕扫大街，只要挣的钱和我付出的辛苦成正比我都可以尽力把这项工作做好。我之所以很反感别人说这样的话，因为我的身体是我在掌控，我因为什么而感到疲惫我自己比任何人都明白，我在工作学习上的疲惫就好像我刚才说的快乐，都是膝跳反应，“今天下班好晚啊累坏了”，但是睡一觉就好了，它们都不是真正让我感到疲惫的东西。我硬撑着自己的躯壳身体努力假装过好每一天，而别人总是轻松地把这些都归到工作压力太大等在我看来不值一提的外界因素上，让我觉得有被冒犯到从而更加地无力。同理，说“日本本太压抑了我才会这样”的也是一样。我在几年前的无数个夜晚哭着给妈妈打电话，让她同意我从马来西亚退学转去日本，我从到马来西亚的第三个月开始和妈妈说这件事，之后又过了一年多快两年家里才终于同意了。能来到日本我真的太开心了，我终于来了自己想要留学的国家，我可以自己打工赚点钱，也可以自己坐地铁和公交去任何我想去的地方，我喜欢不需要麻烦任何人就可以自己完成所有事的大环境。这是我一直追求却在中国和马来西亚都没法感受到的快乐，因为中国有家人在拴着，而马来西亚太大太广交通也没法做到足够方便。但是恰恰我喜欢的东西好像在别人眼里看起来是日本人的冷漠、日本人与人之间的距离太远、日本没有人情昧、日本让人觉得压抑。大家觉得是日本导致我变得所谓的“抑郁”，甚至我的父母觉得是出国让我感到寂寞受了委屈而变得“抑郁”。但是我想说的是，如果我没有来到日本，我可能会离开得更早，是在日本的生活让我感受到了一丝丝的生活希望，而且我在日本第一次完全通过自己的努力得到了自己想要的东西，也就是考上了我喜欢的大学，它让我多多少少感受到了自己的价值。可能别的人对于考上好大学这件事会觉得很一般，但是对于一个从小学习都不怎么好，任何事情都被父母插手的我来说，能完全靠自己的力量考上自己喜欢的好大学是一件多么令我燃起生活希望的事。所以，不要再说日本让我压抑了，它没有使我压抑，甚至在某种程度上救了我。我的根源性问题出在我的家庭，想要解决唯一的办法就是离开家庭，所以我蛮庆幸早早出国的，不论是哪个国家。如果我一直都在国内甚至在本地上了大学，那我不敢想象平行世界的我有多么崩溃，甚至可能已经不存在了。
我的人生啊，一直都属于一个非常扭曲的状态，就是别人看着顺风顺水，仿佛我生活中得到的所有都轻而易举，但实际上我经历的每一件好事都是用另一件事去交换的。我觉得老天爷好像看我很不爽，这是我真实感受到并且验证过也和朋友说过的，它在玩我。它对我的不好并不是那种给你一个负债累累父母离异的家庭，或者说给你一张奇丑无比残疾的身体等让人一眼就能看出来的不好。而是它扔给了我100块，让我去拿，趴着去捡，但是钱用线拴着，我捡一下它就往后拉一下，让我像条狗一样趴在地上被它耍。但是事后别人只能看到“老天爷对你可真好，凭什么就给你100块不给我，你命真好”。至少在我看来，老天爷仿佛很享受捉弄我这件事。
我在2020年初的时候确定了想要离开这件事，我想在生日417那天离开。我辞掉了当时的工作，开始做一些收尾动作。我想要死在一个平和的时期，我不想死在一个混沌的时间段里，因为我很讨厌听到别人说“她是因为xxx（外界因素）压力太大自杀了”这种话，又或者说我想给我自己的小说撰写一个比较满意的结尾。然后呢，在我做完决定之后，开始疫情了。当时疫情还仅限于中国没有扩展到全世界，我说那我回日本吧，日本还算平和，等我回到日本之后，日本疫情开始爆发了。因为想要死在一个安稳的时期，而且觉得疫情期间死的话会给大家造成一些困扰，爸爸妈妈可能也没办法来日本给我处理后事，考虑到这些原因我决定将我的计划往后推迟一些，等疫情结束了再离开吧。紧接着，疫情一直在持续，而且身边有人自杀了，日本明星也自杀了，新闻上每天都是在报道xx地方学生跳楼等，自杀的人一个接着一个，甚至前两天还因为有人自杀而上了热搜，这个时期变得越来越不平和了。老天爷很清楚我不想死在一个这样的时期，所以它在我做了决定之后就开始想方设法的扰乱我的计划。在此我想说一下，我不是说别的死去的人都是不重要的或者说是扰乱我计划的外界因素，在他们的人生里他们就是主人公，而在我这边我是这个主人公，这个世界是由以大家每个人为不同的主人公而重叠起来的。我也不是没想过老天这样做可能是想要挽留我，但是仔细想了一下还是比较确定它就是想耍我罢了。看我连死都不能选择一个自己喜欢的时间点，看我连死都如此地被动，看我每天内心痛苦的纠结，或者看我因为想要死在一个稳定的时期所以暂时取消了今年的计划然后继续浑浑噩噩的活着。我之前不是没有崩溃过，我在夜里气得快要抓狂，我明明早早地就做了这个决定，为什么从那之后就开始一直发生事情，为什么要让我好不容易下定决心做的事变成了看起来像跟风别人的无脑举动、自杀效应，变成了混乱2020年死的众多人里的其中一个，我为什么连死都不能死在一个自己想要的时间，我这一辈子为什么都在被耍，我到底错了什么事。后来我不想管了，我说了要走就是要走，我不再在意别人是否说我因为疫情压力太大而死，也不想管是否死在一个很多人自杀的年份，这是我对老天最后的反抗，如果连死都要被它左右，那我的人生真的很失败，既然活着时的选择我没有办法顺我自己的意，那最后这次总可以吧。
11.5的时候我自杀了，我准备好了所有的东西，安排好了所有的事情，就差最后一步的时候被发现了。哈哈，说实话那一瞬间我对这个世界从失望变成了失望透顶。从那开始到现在的三个月里，我一点都不觉得侥幸或者幸运，每发生一件让我烦躁的事我都会把它归到如果当时死了就不会有这些事情的发生。
死亡对于我来说并不是一件大事，它只是我选项里的其中一个。生命对于我来说其实挺不重要的，电脑卡住了那就重启，觉得活着没什么意思那就结束好了。所以我并不是因为悲痛欲绝、被爱情所伤、对人生绝望等原因选择了冲动自杀，我对这个事情看得挺淡的，或者说是无所谓，在别人眼里看起来我甚至毫无异常，每天嘻嘻哈哈，该上课上课、该工作工作，吃香喝辣逛街拍照。可能在部分人的眼里，并不能理解我为什么要这样。这篇文字是我早就写好的，然而我在11.5号那天自杀未遂之后，一点都没有劫后余生的感觉，只有更加地崩溃，我从那天之后的所有不受控制的情绪，都是因为我恨我自己为什么还活着。我之前不是没有想过“要不就好好活下去”，但在每一次鼓起勇气好好地生活之后都会产生更大的疲惫和厌恶，我放弃挣扎了。我认为精神疾病是没有办法根治的，它不像感冒、肿瘤等疾病，疾病可以治好，但记忆没法消除，精神疾病并不是无缘无故得的，它都是由于曾经的经历而产生的。所以这本身就很矛盾。之前是在国内看医生，最开始确诊的是重度抑郁症，后来换了更好一点的医生，被诊断是双向情感障碍，然后我被要求住院了。后来每次回国都要复查开一堆药带到日本来，妈妈总是关心地问我吃了药有没有好一点、药起不起作用，我每次都很难回答，因为我觉得没用。上次回国因为疫情原因没法复诊所以回到日本之后我去了一家日本的精神科医院想要开一些药。在做完检查和谈话后，医生很明确的跟我说，他认为药物对我来说没有用，因为我的病情严格来说并不属于病理现象，让我产生痛苦的东西已经在长达20几年的时间里融入了我的身体，不是吃药这么容易就能解决的事。说实话听完他说的话我心里挺放松的。以前没有人跟我说吃药对于我来说没用，我就坚持在吃，药很贵，但我自己没有感受到任何变化，在为了吃而吃。后来我问医生那我应该怎么做呢，他说有聊天型的咨询，价格有点小贵，我又问那对我来说有用吗，医生说“说实话，我觉得意义不大”。我就想到之前有个人在网上说，他经过长期的治疗之后他的医生最后和他说“可能有时候并不是每个人都适合活着”。
最后我想说，死亡不是一件坏事，至少对我来说不是，我终于获得了解脱，也真的很快乐。总有人说自杀的人很想不开，其实我觉得吧，不是想不开，而是想得太开了。我的游戏结束了，但游戏本身还再继续，只是有一位玩家注销了账号而已，人类本身就是单独的个体，活好自己的人生玩好自己的游戏才是最重要的，还在游戏里的朋友们要继续好好玩游戏哦！
我先走啦，拜拜。
梅一凡
2021年2月16日</description></item><item><title>北交大大三学生的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%8C%97%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%8C%97%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>再见，各位我所熟识的，或是陌生的人们。
如果你们看到了这段文字，那就说明，我以自己的意志，经过深思熟虑，选择了毁灭自己，这无关任何人，和学校，和辅导员没有任何关系，和我的同学，或是我熟识的人更没有任何关系，希望我的室友或是什么和我关系亲密的人不要借此去闹事。如果你们因此而获得了保研的资格，或是别的什么更大的利益，那对于我们身边那些少说奋斗了三年，多说奋斗了二十年的同学或是同胞不公平。另外，如果你们真的白嫖了三个保研名额的话——为什么不是五个呢？我觉得咱们寝室确实有两个人值得——你们就得给我立个牌位供起来，明白？
我不会试图塑造一个完美的死者形象，那样的形象只能给人一种“我的自杀是一幕毁灭了某种美好事物的悲剧”的印象，只有把一个千疮百孔，扭曲至极的我展现出来，才能让你们体会到我选择毁灭的必要性——然而我并不能将这样的自己完全展示出来，因为在写下这段又臭又长的文字的同时，我那些扭曲的，疯狂的，淫猥的想法已经随着我的毁灭一起，埋葬在我的脑海中。 二十年来我坚信做题是唯一出人头地的途径，我因此放弃了其他的方向，使得做题成为我唯一而且是最为突出的优势，并且相信这是唯一的正途。到了大学之后，我竟然听信了某些自由派的鬼话，妄图“全面发展”，因而舍弃了做题这一优势项目。当我意识到问题所在时，为时已晚。这不啻于我的“戈尔巴乔夫改革”，摧毁了我的根基。接下来呢？生活无望，希望崩塌，对明天的期待已经毁灭殆尽，没有了信念和理想。很多美好的事物都毁在这一点上。因为没有了信念，斯大林格勒的62集团军的红军战士们最后退化成了阿富汗战争里的炮灰；的黎波里海岸上的美国海军陆战队变成了PTSD集中营。至于我，失去信念和理想之后就是今天的结局——“苏联解体”。
然后呢？现在的我不知道未来是什么，不知道我想要什么。灵魂的惯性迫使我沿着原有的轨迹前进，而我的灵魂早就没有了一分再向前推进的力气，支撑着我一步一步走下去的只有我对于别人的承诺，这一天的到来是我的决定，不再履行对别人承诺的决定。我被自己失去动力的灵魂拖着前进，今天它的动量在阻力的长久影响下消耗殆尽了，而我也就决定要离开这个世界。毕竟这样活着也没什么意思，一边把自己伪装的上进阳光而且乐观，一边又在别人看不到的角落里释放自己最阴暗的一面。我不再是之前那样的纯粹的一层，和吴法宪，张铁生之流已经没有区别。
我曾经痛恨过很多东西，资本家，白匪军，官僚，保守主义的老棺材瓤子以及它们的走狗们。但是我已经等不到亲手消灭它们的那一天了，同志们，请代替我完成这个任务，拜托了。
好了，和所有人要说的话说完了，接下来我要给一些对我而言很重要的人单独留下一些话。我希望你们能确保下面的话只有他们自己能看见，毕竟在没有特定语境的情况下，我对一个人说的话多半会被误解成另一个意思，这是我动身前最后一个愿望——学校的话，不必去查找那些信件了，那里面没有你们想知道的东西，只有一些我不想让别人知道的东西，其中并不包括我为什么要这么做，因为这个问题的答案在上面已经很明确了。
最后——尽管叶赛宁的诗据说被网易云用户给玩烂了，不过我觉得用叶赛宁辞世之前在列宁格勒的旅馆里用自己的血写下的绝笔作为我对世界的告别还是挺合适的：
再见吧，我的朋友，再见。
亲爱的，你永在我的心间。
命中注定要相互离别，
许诺我们在前方相见。
再见，朋友，不必悲伤，
也没有必要愁容满面。
人世间死已不是新鲜事。
而活着，也不见得，更为新鲜。</description></item><item><title>一位up主的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8Dup%E4%B8%BB%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8Dup%E4%B8%BB%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>如果你能发现这条评论那说明你很关心我！谢谢你的关心呀！
不想发表负能量动态影响了大家的心情，所以就发这里了，不希望被太多人看见免得把大家的心情搞坏。
现在我应该已经在异世界了！
对不起，我太笨了，这边的生活对我来说可能太累了，从小到大发生的很多事情我都完全搞不懂，需要接受的东西又多又复杂，可能我生来就是个工具人，只适合反复做一件事，需要处理的事情多了我就处理不过来了。我很自闭，遇到了难事也不愿意找别人帮忙，全部自己扛着，有不会的就上网找方法，也不喜欢麻烦别人，感觉打扰别人很不礼貌。我太怕生了，动不动就脸红，动不动就说不出话了，要是我家附近有凶杀案，警察来询问我，那我直接当场脸红支支吾吾然后被抓走。
可能是高二高三那时开始，我就不像别人那样有那么多感情了，注意力也很难集中，脑子里容易出现各种自尽的想法，就像有人在我耳边说话一样，有时还会产生幻觉，不知道是什么毛病，最近甚至越来越严重了。从那个时候开始，鼻炎，支气管炎，口腔溃疡什么的也都上身了，曾经好几次打针吃药结果也没点好转，干脆不治了。
感觉活着没意思，没目的，还有一堆破事压在身上，很累。我不喜欢“好死不如赖活着”这句话，如果只是为了活着而活着，那没意义，也没意思。
今年做了三四个预知梦，通常是上旬做梦，下旬就应验了，准的很。这个月月初梦到我跳楼了。
我只是去异世界了，不用担心我。
我对不起的人太多了，如果提到名字的话可能会给他们增加压力，就不说了。好多坑开了没填，真的对不起！有些人可能会因为失去我而难过，但我希望你们能快速振作起来。
我觉得我画的东西不怎么好看，但还是有人喜欢，谢谢你们喜欢我的画，我很开心，你们都是好人。
我不希望世界上有灵魂，那可太恐怖了。人死后一定是去了自己最想去的地方。
说说我要去的地方吧，那个世界的星球是甜甜圈形状的！
没有地偏角，所以赤道的地方一直是夏天，偏向两极的地方一直是冬天！
想要体验不同的季节的话直接搬家就行了！
晚上能看到两个月亮，一个蓝色一个红色，其实他们本来是一个月亮，不过被陨石撞成两半了。
使用魔法就像搭积木一样，你只要把元素按照不同的方式排列起来就能放出不同的魔法了（简直就像是用氨基酸组成蛋白质）。
和元素沟通什么的太扯了，要是元素不听话的话那就麻烦了。要是异世界有那种能让我通过镜子看到这个世界的魔法的话，我会时不时看看这边的！
突然发现好多话不知道该怎么表达出来，表达能力太差了。
把这种东西发在B站真是对不起。
好了，已经很晚了，谢谢你能看到这里，对不起浪费了你这么多时间。
我要踏上旅程了，祝我一路顺风吧。
希望大家都能好好的，晚安！拜拜！</description></item><item><title>成都大学党委书记毛洪涛遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%88%90%E9%83%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%85%9A%E5%A7%94%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E6%AF%9B%E6%B4%AA%E6%B6%9B%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%88%90%E9%83%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%85%9A%E5%A7%94%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E6%AF%9B%E6%B4%AA%E6%B6%9B%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>从未发过朋友圈，就以这样的方式结束吧。
人生五十未满，少年勤勉，青年奋进，中年有成，却因职业选择的最终失误走入了绝境。过去八个月乃至一年多，确实是人生最艰难的时段，精神上崩溃、身体已失调，每天面对越来越理不清楚的乱麻。
终于确认了，一直坚持原则，在一个完全不讲道理的单位，真行不通，因为他们利益勾连更坚定顽固；虽然独善其身，两袖清风，但身陷污泥浊水，拼尽力气难以改造环境，日渐一日觉得无力无助。
还是缺乏艰苦复杂环境的历练，一身书生气，满腔正义情，到了这样的年龄和级别，还天真地简单相信人性的真善美，一年多的成都大学工作，已是头破血流。
一路走来，遇到过小人、伪君子、邪恶的人性，王清远，是极致了。披着学者的外衣，满心名利追逐；在成都大学建立起的利益集团和独立王国，强力防御着全面从严治党和党委领导下校长负责制的政策要求，连续挤压三任党委书记，而我是被害最深当然也是斗争最强烈的。一年多来，本人受到的伤害和不公，今生极致。用阴招，泄私愤，拉山头，无底线，表面上是校长与书记的意气之争，背后是深刻的正义与邪恶较量，确实没有想到的，是制度机制建设、治理体系健全如此艰难，甚至无助到付出生命的代价。
这就是王清远所主导建立的成都大学政治生态：
不讲政治，破坏规矩
拉帮结派，排仁异己
管理混乱，隐患丛生
营私舞弊，独断专行
中饱私囊，无视群众利益
短期行为，贻误事业发展
对不起党组织的培养，没有真正历练成钢铁战士，打了败仗！
对不起亲人的关爱，没能担起男子汉责任，自行了断！
对不起真心的朋友同学，感谢你们在任何情况下，无条件的支持理解！
对不起曾经那么和谐团结向上的师生群体，我最终给大家留下的是遗憾和坏榜样……
确实不得已，真正没有路，人生，我来过了，有悔与恨；今天，做个了断，不再牵挂。
因工作失败而结束，自己，都觉得可笑，但生活、职场，就是如此，残酷，接受了、放下了……</description></item><item><title>一位同性恋男子的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E6%80%A7%E6%81%8B%E7%94%B7%E5%AD%90%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E6%80%A7%E6%81%8B%E7%94%B7%E5%AD%90%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>最后的决定 1.我的离开不需要追责任何人，这是我个体的自由选择。生活在这片土地十九年，愈发的认识到一切都在赴往无法挽回，一切都在腐烂，未来对我来说没有吸引力，我可以轻松的看见自己框架以及那个被囚困中的我。死亡是一张解脱的门票，我知道自己的死相会很难看，不可名状的器官也许是脑浆溅在绿化植物上，黑色的血液不断渗出。从高楼坠下的那一刻我最能体会生命的窘迫，而死亡赋予它意义。
2.十八岁的我永远会嘲笑三十岁的我，这是我十八岁生日认识到的结论。我嘲笑，藐视那些所谓的大人，我的父母，老师，还有乱七八糟的领导。高中三年的班主任我认识到你们这些成年人有多么的荒唐，每次他们训话我就想到他们也是这样被他们的领导训话的，我也意识到将来我也会同他们一样被训话然后去训话低我一级的人。这样的权力关系不对等让一切失去沟通的可能，只有居高临下的命令以及欺诈自己的认同，就如同三十岁的我一样，十八岁的我会永远嘲笑他们和变成三十岁的我。也许领导也有领导，这上面永远没有尽头，也许人类造不出巴别塔，或许可以把自己叠上去。
3.我看过很多劝别人不要轻生的视频或者文章，但对于我来说实在是过于苍白，我又想到搜索自杀便弹出来的心理咨询电话就像你卸载软件时的确认弹窗，不过是苦苦挽留。我更加确认我的选择不是草率的轻生。你说这世界缤纷多彩，可天空不也还是一无所有。再明亮的月亮却依然什么也照不亮。
4.父权，我对这个世界最可恨的就是无处不在的结构性权力不平等，也许可以欺骗自己顺依父权，像父辈一样相信明天会更好，但我天性敏感，总是能发现它的荒谬，但我却依然无能为力，只得用发笑来掩盖自己的无能。我们总是用发笑解决一切，一切沟通都通过流行的梗或者笑点结束，仿佛我们拒绝一切说教，在达到高处前就摔得粉碎，宛如西西弗斯式的诅咒。但第一个人类在提出私有制之时，父权便发芽了。作为男性享受着特权的同时也因为自己是同性恋敏锐的嗅出它并非我能傍依，因为它凝视着每一个人。它饭桌上有油腻男性说出的黄色笑话中，在男生擅长理科的偏见中，在女性因性别而受到歧视中，它凝视着一切。
遗书如下 1.这是给我母亲的，我写这份文字的时候，你在厨房煮菜，从事着数十年如一日却没有一分报酬的工作因为你母亲和妻子的身份。我知道你会因为我的离去而伤心，但这并不怪你，这是我的选择。你一直都争强好胜，对你生活中的每个人都如此，但还是希望你能更加柔和一些。去寻找一些依靠吧，金钱可以，事业也可以。我建议你去看心理医生，能更好的帮助你走出阴影，母子一场，我们未曾彼此亏欠，你只是一个普通的母亲。
2.这是给我父亲的，父亲这个角色最为有趣的地点在于如果你没能在你孩子的某个时刻成为他的英雄，那必然在某个时刻会成为他的敌人。显然你是后者，但还是那句话我的离开不怪任何人，当然包括你。其实你一样只是个普通的父亲，你在维护自己父权时，手法还是笨拙，你给予我物质，也给予我爱，你没有给予的是尊重，但我相信你的父亲也没有给予你同样的东西，当你说出我和三十一样的时候我真的很伤心，不过是你养的狗，你开心的时候给我几百块，你希望我像三十一样，蹭蹭你的脚。但我不会的，无论你给予我多少钱，我都会反抗你，反抗父权，你可能一辈子不会了解父权有何含义，但不重要了父亲。的确，我和三十一样，天性骄纵，我们都会打开那扇门。不要再养狗了，四条已经没了三条。我希望你也和妈妈一样去看医生，如果她很伤心一定要陪伴她，因为她很爱我，也对我有很多期望，我离开的话最伤心的人一定是她。别再辜负她了，我们都亏欠她太多。
3.这是给我姐姐的，小时候我天天和你抢东西，大人总会偏袒我，没人会和你争了。我同样一点也不怪你，因为小时候我的确很过分，我祝福你姐姐，祝愿你以后的人生能如你所愿。
END.</description></item><item><title>大连理工大学研究生的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%A4%A7%E8%BF%9E%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%A4%A7%E8%BF%9E%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>大家好，我是大连理工大学化学工程专业专硕三年级学生，导师是Z老师。我的研究课题是…
啊，别走嘛我不是来进行答辩的啦(笑哭.jpg)
只是想来告个别，待会我就准备一挂解千愁了。
今年真是糟糕的一年呢，国际国内都鸡飞蛋打的，想当初为了逃避找工作考了研究生，结果刚考上贸易战就开打，就业形势一下严峻了起来。今年又赶上疫情，好像这三年读研期间世界跟闹肚子似的。
啊对了，说起闹肚子我不知怎么的越来越受不了圣女果，最近一次吃完之后拉了好几回。
然后我还想起刚考上之后没多久，一个认识的学长推荐我去跟Z老师学习，第一次跟Z老师见面他把煤化工行业的上下五千年都给我讲了一遍，讲到一半我肚子也不舒服，精神也快绷不住了，但脸上还得维持认真听讲的表情。估计那一次是我人生中坚持最久的一次。之后每次找他，哪怕是问个小问题，都有可能让我坐在沙发上听他讲半天行业背景，从此我分不乐意去找他商量事情。
这三年过的，额，过的挺快的，体会到了给研究生讲课的老师授课质量差到了酸奶没吃完放垃圾桶里一周的地步。上完大部分课程就开始进实验室做实验了。
开题答辩那天，听完我的汇报，评审的老师嘟噜了一句“还可以”，问了一两个问题就结束了。其实吧，我挺希望他们能针对我的思路和目的给出更具体的意见来着，没想到那天我算是最快结束答辩的。
“多去看文献，看看别人怎么做的。”如果去找组里的老师问问题的话，经常得到这个回答。于是我综合了几个博士论文的实验思路和内容，就撸起袖子去干活了，然后我就跟我那台如同祖宗一般的实验设备开始了长达一年的交流，每次做实验前我都要先祈祷一下待会它可千万要一直正常工作，你能想象一台普通的实验设备正常工作的概率居然不超过三分之一吗，我差点都把佛祖保佑几个字刻在它上面了。谢天谢地，它终于在今年1月份，我催了好几回组里的H老师后，算是修好了。
今年大概1月18日，我还待在实验室做实验，其实当时也有想过要不要申请寒假也不回家了，毕竟感觉进度不是很好，后来想着也没剩几个寒暑假了，还是回去了。
疫情爆发困在家里后，在家里人建议下开始备考公务员。过了半年回到学校，在宿舍隔离时我们开了线上组会，组里的老师看了我的数据，平静地表达了我的数据都没意义的评论。
啊？什么，我照着文献做的啊？不是你给的建议吗？
好吧，是我不对，我太笨了，不懂得自己思考。
行吧，过去一年做的一切推翻重来。
夏天，拼了命地赶进度，还得跟其他人共用一些设备，于是为了提高使用效率，我把白天让给了别人，晚上通宵了好几次做实验，期望着赶紧做完，我好专心备考公务员。
然后？然后就是不断地，不断地做无用功，我也不知道为什么，一模一样的条件，每一次居然都能得到不同的结果，趴在电脑前看着自己的数据，感受着自己的心态一块一块碎落下来。
看着我的实验设备，然后看了看自己的手，不知道是哪一个出了毛病，或许是脑子也说不定。
“不对啦！肯定是你自己的问题”
“我…我哪出问题了？”
“你少玩点游戏，少刷些视频还会这样吗？”
“可…可我确实尽力了啊？”
“那就是你笨，懒，没用。这二十几年家里人给你这么多关怀，结果养了一个废物出来。”
“那…昨办？”
“你这样下去肯定延毕了，真丢人，几百万研究生，不缺你这么一个废物，去死吧。”
“那好吧。”
我真是个够无聊的人，这样无聊的小剧场我居然能自己演好几回。
想起了前几天开组会，Z老师说让我们赶紧着手构思专利，不然赶不上毕业。结果H老师怒喷：“不能让他们发专利！得让他们发论文！专利太简单了，发个专利就毕业，太水了！”
开的是线上组会，我当时通宵做PPT困得不行，听了H老师的话，我关掉麦克风苦笑了一声，精神了。
其实我觉得H老师要求挺合理的，我们组一直要求很宽松，以前连组会都不开，除了每年年末老师请我们吃一顿饭，年中夏天带我们跟当届毕业生一起出去玩一次之外，并不怎么主动跟我们见面。不过，对不起，我可能没办法满足您的要求了，把疫情夺走的半年还给我，可能还有希望,但在这个节点上，我看着自己的数据,除了绝望还是绝望。可能是我太笨了，可能是我太懒了，也可能那几台设备不足以完成我的课题。总之，以前我们组还没出现过无法按时毕业的，为了不打破这个优良传统，那我消失好了。正好国家今年正为了就业问题犯愁，我就不给国家添麻烦了，我想我这样的人也没有资格加入公务员队伍为人民服务。
如果我身上还有哪个部位能用的，都拿走吧。请把我烧成灰随便埋到哪块地里，好歹能贡献点养分。
谢谢你，谢谢你看到了这里。我其实算是个挺内向的人，第一次跟人倾吐了这么多。想起了之前美团点外卖时给他们的公益活动捐过一块钱，希望能实现我一个愿望，让我下辈子变成某间猫咖里的一只猫吧，野猫也行，毕竟猫的年龄十来年，我活了25年，也没比猫久多少。
希望家人朋友今后顺顺利利，祝愿国家一直繁荣昌盛</description></item><item><title>峨眉山失联女孩的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E5%A4%B1%E8%81%94%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E5%A4%B1%E8%81%94%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>这段话我反反复复编辑不下几十次了，如果有什么不妥的，也请大家不要介意。 当大家看到这段文字的时候，我已经结束了生命，没有痛苦，会尽力做一个漂亮的鬼，不要担心，也不要哭。
先说一声对不起，向我的妈妈和朋友们。 对不起妈妈，你为了我真的付出了太多，太辛苦了，是我不争气，没能报答给你任何东西，除了对不起我没有什么能对你说了，真的对不起。希望你能宽容坚强，一如既往。如果有下辈子，不要生小孩了，要一直漂漂亮亮，自由快乐。
还有朋友们，抱歉我没有好好道别，担心你们内疚自责，怕你们觉得给我的关心不够，我想说不是那样的，你们做得很好，是世上最好的朋友。希望你们想起我时，不要伤心，只记得我的美貌，哈哈哈哈哈。我就不一一道别了，但你们要记住，我真的爱你们呀。然后，各自珍重，不要停下开启新篇章的脚步，更不要因为我哭。
我从出生到死亡，从没有扎根在某处，就像断了线飘向云天外的风筝，并没有在哪里留下太深刻的痕迹，所以我只要处理掉随身的行李，就不会给大家带去太大的困扰，这让我感到特别轻松。留下什么让大家睹物思人，对大家不公平，生活琐碎繁杂，每个人浮浮沉沉，累心之事太多，我不愿意再平添负担。 我最不愿意做的事就是给大家添麻烦，但是在科技和网络这么发达的今天，好像无法避免。给大家添麻烦了，真的很抱歉。本来想安安静静一个人走，但是那样莫名其妙失联给大家带来的麻烦太大了，所以我需要解释清楚，我被抑郁症困住太久了，没有其他原因，大家不要多想。我当然尝试过自救啊，可是在泥潭中挣扎越陷越深，太累了，走不动了，所以我逃避得很彻底，对不起，我做了最坏的示范。如果看到这段话的你也在受这个困扰，请及时就医，希望你早日康复，有所留恋，拥抱世界。 还有一个请求，请一定不要浪费人力物力找我，我不想变成一捧灰一块碑被注视，真的真的真的不想留下任何东西在世上了，就让我一个人安安静静走，拜托了。
我离开了，但依然祝福大家，祝福整个世界。希望明天会更好，关于对世界的祝福，愿君心似我心。在某处努力生活着的每一个你，要开心啊！！
我在时间里被拉扯、碾过，疼到我错以为时间和痛感都凝固在我身上，可等我回过神来，二十六载倏忽而过，我的一生结束了，时间终于放过了我。我也放过了自己。 走了，以后风往哪儿吹，我往哪儿去。</description></item><item><title>11岁单亲男孩跳楼遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/11%E5%B2%81%E5%8D%95%E4%BA%B2%E7%94%B7%E5%AD%A9%E8%B7%B3%E6%A5%BC%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/11%E5%B2%81%E5%8D%95%E4%BA%B2%E7%94%B7%E5%AD%A9%E8%B7%B3%E6%A5%BC%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>当你们看见这些字时，我已经跳楼了，我真的撑不下去了，会不会直接死我也不知道，当还是谢谢你们陪了我这么多年，如果我直接死掉的话，好好对待剩下的孩子们（我们家的），不要让她们也得抑郁症，我都不知道我有没有得抑郁症，再见。都不知道你们有没有看到。
对了，还有我如果真的直接死的话，我希望有人可以一直玩我的游戏。
手机里的。
2月26日
“无药可救”的孩子</description></item><item><title>旅行的孤独风</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E9%A3%8E%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E9%A3%8E%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid><description>当你们看到这条微博，我已经走了，我熬过了1584天，终于在今天凌晨结束了，谢谢各位，我熬不下去啦，所以我走了。对不起，各位，我还是撑不下去。</description></item><item><title>峨眉山跳崖女孩李依玲的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E8%B7%B3%E5%B4%96%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E6%9D%8E%E4%BE%9D%E7%8E%B2%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +1207</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E8%B7%B3%E5%B4%96%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E6%9D%8E%E4%BE%9D%E7%8E%B2%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>我得了一种病，叫抑郁症。不知道从什么时候开始，也不知道什么时候能结束。我只知道，我活的很累，很痛苦！很多人把这种病当成脆弱，想不开。我想说的是：不是的！
我从来不是个脆弱的人，就和不经常喝酒的人也得肝癌一样，没有太多的诱因，就这么发生了。这么久以来，可以说我一直活在噩梦里！不，比噩梦更可怕！就像一直有一只看不见的手，一点，一点地，把我的灵魂从身体里拖出来。然后一天，一天地，把它拖进深渊里。
那些悲伤、绝望的情绪出现的莫名，却如蚀骨之蛆一直缠绕着我，无法挣脱。一宿接一宿地连续失眠，每分每秒都徘徊在生死的边缘。总有两个声音在脑海中盘旋。一边说：死吧，死了就能解脱了。另一边说：你不能这么自私，不负责任。于是，我每天都活在这种撕扯中，一直到今天。
每次看到车，就想不管不顾撞上去，拿到刀，就想剁自己，去到人群中就想呕吐。因为责任，我只能用自己不多的意志去对抗身体的本能。在所有人面前装的谈笑自若，云淡风轻。就像在展示之前控制不住地说出自己患了抑郁症是个笑话一样。
我竭尽全力的去扮演一个所谓正常人的样子。果然，演技是与生俱来的天赋，我演的够像，所有人都被瞒的很好。
我不是没有去倾诉过，不是没尝试着救自己，也不是没有尝试过求救。然而，要不就是被当成笑话，要不就是觉得我想不开。或许换个环境就好了？或许去旅旅游就好了？或许去蹦一次极就好了。我换了地待着了，我去旅游过了，我蹦极过了，可是然后呢，还有别的办法吗？我想没有了吧？该放弃了吧？我一次又一次的努力尝试，一次又一次的寻找。换城市、换工作，给自己找事做。跑步、旅行、征兵，我真的受够了自己骗自己。一天又一天的演戏，我好累啊！这次兵检的结果告诉我，没用的。做这些徒劳无功的事干什么呢？每天像一具行尸走肉一样，浑浑噩噩，终于，我要撑不住了。终于，我崩溃了！
如果你有幸读到这些文字的话，刘永辰，我想跟你说，你成功的一步一步把我逼上了绝路。害死一个人，很有成就感吧？我希望你长命百岁。希望你午夜梦回的时候千万不要梦到我。
奶奶，我不孝，让你在如此高龄，又一次白发人送黑发人。对不起！请您怨我、恨我，最好是马上忘记我，但就是不要为我伤心难过，我不值得。真的好想再听您哼一段小时候的摇篮曲啊，可惜没机会了，奶奶，请您一定要照顾好自己。我走的时候一点也不痛苦，真的。
妈，对不起，让你失望了，生我养我一场。死了还要让你背上几万块的学费贷款，不要来找我，找个好人好好地和他过好下半辈子。你还这么年轻，这么漂亮，你值得有更好的生活。
我不想成为你的拖累，就算我继续苟活着，不能正常的工作生活，又有什么用呢？对你，对整个家都是承受不起的负担。你们会一直活在我失控的阴影下，不得安宁。
不要觉得是病就一定治得好，不知道要折腾掉多少钱去等一个渺茫的结果。我对自己的状态，清楚得很。我只想在失控之前制止后续更严重事态的发生。我不想再让你操心了，原谅我，照顾好自己！
李依峰已经是个大小伙子了，我相信他能承担起责任了。他一定会让你骄傲的，不像我。不要来找我，就让我埋在这吧。这里山清水秀，我会在这得到平静的。不要难过，不要自责，我不要葬礼，就当什么都没发生过一样吧。我不想经历那些闹剧，把钱给李依峰留着读书，一定要答应我！
在我做好决定的最后这几天里，是我很久未曾有过的轻松日子。贾亦雯、靓、慧灵、昊昊、舒安妮、小虎、我基，谢谢你们的陪伴，我发自内心的感觉到了开心、轻松。是你们让我在生命的尽头，感受到了温暖。基，对不起了，让你承受了这么久的心理压力。答应你的，我做不到了，所以不用等着我回来了。娟儿，没法参加你的婚礼了，也没法送上彩礼了。我相信，你一定会很幸福的！
所有爱我和我爱的人，你们都要好好的。不要悲伤，不要哭泣，时光是最无情的武器，总有一天我会消失在你们的记忆力，无痕无迹。所以，不用太在意这件事，祝你们一切都好！
希望以后大家能多多关注抑郁症这个群体吧，愿这个世界多些善意和美好，少些伤害。
舍身崖的风景真的很好，云海涌动，美轮美奂，如同仙境。埋骨于此，我没有任何遗憾。佛经中说：自杀的人是没法入轮回的，挺好，不用再感受这些痛苦和无奈，也不用再孤单了！
爸，我找你来了！
人世间的诸位，今生，我就走到这一程，再见！
李依玲绝笔
2018.9.4于峨眉山</description></item><item><title>江西高一学生跳楼遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%B1%9F%E8%A5%BF%E9%AB%98%E4%B8%80%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%B7%B3%E6%A5%BC%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%B1%9F%E8%A5%BF%E9%AB%98%E4%B8%80%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%B7%B3%E6%A5%BC%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>当你看到这条说说的时候，大概再也见不到我了，这是我为数不多不带滑稽的说说，我给这个世界带来了不少欢笑，但无法给自己带来欢乐，我想离开这个世界，在我逝去之后，不要有人为我哭泣，希望你们能继续欢乐的走下去，像什么都没发生过一样。</description></item><item><title>网友yan482的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E7%BD%91%E5%8F%8Byan482%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E7%BD%91%E5%8F%8Byan482%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>如果这条发出来了，抱歉。我以为时间会让我好些，但这几年就算出来了我还是摆脱不了这个想法。抱歉，我不期望有人能原谅我。再见</description></item><item><title>林荐一的微博</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%9E%97%E8%8D%90%E4%B8%80%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%9E%97%E8%8D%90%E4%B8%80%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid><description>性本懦弱，百炼成冰。 忧思烦扰，不得释怀。 病入膏肓，苟延残喘。 缘分已尽，不散不见。</description></item><item><title>许立志：我弥留之际</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E8%AE%B8%E7%AB%8B%E5%BF%97%E6%88%91%E5%BC%A5%E7%95%99%E4%B9%8B%E9%99%85/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E8%AE%B8%E7%AB%8B%E5%BF%97%E6%88%91%E5%BC%A5%E7%95%99%E4%B9%8B%E9%99%85/</guid><description>我想再看一眼大海
目睹我半生的泪水有多汪洋
我想再爬一爬高高的山头
试着把丢失的灵魂喊回来
我想在草原上躺着
翻阅妈妈给我的《圣经》
我还想摸一摸天空
碰一碰那抹轻轻的蓝
可是这些我都办不到了
我就要离开这个世界了
所有听说过我的人们啊
不必为我的离开感到惊讶
更不必叹息，或者悲伤
我来时很好，去时，也很好</description></item><item><title>浙江大学学生的遗书</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>一个拖延了三年的问题，终于在这里终结了。
不要以你们的价值观来判断我的死亡，除非先充分了解我的价值观，在这两者之间孰对孰错作出正确的判断之后，才有资格对我的死亡进行评价。
三年前，我问自己，一个人活着的意义究竟是什么？我不赞同社会上流传的几乎所有的观点，我认为它们要么太过于狭隘，仅仅适用于个人或某一小部分人；要么属于自我欺骗型的谎言；要么是找对了方向，但挖得不够彻底，没有找到根本。我把最后一种叫做“架空的理论”，它没有一个稳固的基础，只是一种凭空产生的一种说法。
关于人生意义问题的答案，我自己也找到了一个，所以我死了。不仅如此，我认为所有人都不应该活（虽然话这么说有点不好听，但是我们却不可能找到一个有力的，让我们活下去的理由）。
那么我开始打靶，靶子主要是前面所说的“架空的理论”。关于人的根本意义、根本价值，貌似所有人都支持这么一个观点：个体的存在时为了集体，个人要为了整个人类的和平和发展贡献自己的力量。这种说法，我们都觉得很“大”，觉得它的境界很高，都上升到“整个人类”了，觉得很接近根本，甚至就是根本。但我认为它还不是根本，它缺少一块基石，没有这块基石作为基础，它立马垮台。我有这么一种质疑：“整个人类”存在的意义又是什么？如果“整个人类”的存在不具有意义的话，我们个人对“整个人类”所做的一切又算什么？在这个“如果”成立的条件下，那个很“大”的说法不得不垮台，必须的。所以我们应该先考虑一下“整个人类”的存在。不过同样地，我们又可以先考虑一下“所有生命”的存在。
我们所处的环境，不管它再怎么复杂，我们都可以把它分成两部分：生命体和非生命体。我们现在要对其中的一个进行讨论。不过在讨论之前，我们先来说一下这个“意义”。在讨论A的意义的时候，我们必须找到一个B，A的意义就是A对B的意义，即A要对B做某件事，成功之后，我们才说A具有了意义。那么，对于“所有生命”而言，它所对应的B是什么呢？如果B指代的是非生命体，那么完了，生命的存在就不可能具有意义了。我想关于这一点，众多的老师、教授、副教授们也都是这么认为的。所以B指代的应该是生命体，即“生命”是为自己而存在的，为了自己能活下去以及能活得更好。这样的理由似乎总算比较正确了，但是却有一个更大的悲剧，那就是我们这个宇宙的年龄。世界终将毁灭，我们这些渺小的生命也会被一同带走（也许在世界毁灭之前我们就已经不再了）。意思也就是说，我们的“为了自己能活下去”这个目标最终也不可能实现，更别提什么“活的更好”了。难道我们要再一次失去存在的意义？有人提出质疑,说，重在过程，而不是结果。但是我们存在的过程再精彩，给谁看呢？除了生命就是非生命，我不认为非生命具有欣赏的能力。那么是给生命体——我们自己吗？是不是只要无愧于自己，活出一个精彩的自我就可以了呢？我当然是不赞同这样的观点的，我认为这种叫唯心主义，唯心主义都是自我欺骗。我有时候甚至会疑惑，唯心主义为什么还会存在于这个世上，因为任何学科、任何学说都必须符合科学，都必须符合客观事实，否则我就可以说它是骗人的东西。
综上所述，生命的存在不具有意义。
关于人的存在不具有意义这个观点，我还有另外一种解释方法。
一个人究竟怎样活着才是有意义、有价值的？这是一个永恒的话题，从人类出现于这个世界上开始，一直到人类灭亡，我们必须一直去追寻它的答案，并不断地去实现。而这个答案必须是一个永恒的真理，不会随朝代更替、时代进步而变化。其实说得简单点，就是这里所说的“人”是指“人这种生命体”。人作为一种生命体，存在于自然界中究竟要完成怎样一个使命？我觉得还是从宇宙和人的本质来解释比较好。 宇宙中有各种各样的物质：尘埃、恒星、彗星、行星、光、宇宙辐射等等，但无一例外的一点是，他们都是由微粒构成的，它们可以被拆成各种各样的微粒：分子，原子，质子，中子，电子，光子，甚至更小。组成物质的所有粒子的运动状态叠加，就在宏观上表现为物质的状态。因此我可以说，宏观现象可以从微观的角度来解释。我们人体也一样。人体也是由各种各样的微粒构成的。我们的肢体做的每一个动作，都是由于大量肌肉细胞的收缩引起的。细胞的收缩就是它们的细胞骨架收缩，其本质也就是蛋白质的结构变化。所以人类的肢体行为，我们同样可以追溯到粒子水平去看这种行为的本质。当然这只是我们人的肢体活动，人还有丰富的精神活动和强大能动性、感觉、知觉等，这些也都可以从粒子水平去解释。现代心理学中一块很重要的内容就是研究大脑结构与人的各种行为（包括思想行为）的联系。根据这些研究，我们已经知道了人的一切感觉、知觉以及思考等，都是大脑某一特定区域的神经细胞兴奋引起的。细胞兴奋，就是某些化学反应比较剧烈，化学反应依旧是一个微粒间的问题。大脑中的这些微粒之所以会有这样的相互作用，是因为收到了一些外来微粒（体外的微粒或体内别的部位的微粒）的刺激，比如说形成光的光子，形成声波的微粒，形成各种辐射的其他微粒。这些特定的微粒作用于特定的人的特定部位，根据这些部位的结构特性，必然会完全符合自然规律地产生某种结果。这样的结果就比如说感觉、判断以及各种行为等。那些特定微粒刺激或来自于他人，或来自于自然界。如果是来自于他人，那么我们可以再往前推一下，刺激的最终来源必然是自然界，是宇宙，一个非生命的环境。而我们的生理机构，又同样是由自然界赋予的，应该不会有人去质疑“我们人是自然界在发展过程中诞生的”这一说法吧。自然界之所以会创造出我们人类，是因为宇宙中所有的粒子的运动和彼此间的作用都符合自然规律，因此宇宙从形成开始，也就是从宇宙的初始状态开始，它的发展就已经注定了，注定会形成那么多的星系，注定会有那么一个星球，上面会诞生人类。注定这一切的就是自然规律。所以从这个角度去理解的话，其实上帝是存在的，只不过它有一个科学上的名字，叫做自然规律。“上帝”创造了我们，也决定了我们的命运，决定了我们的一切，那么当然也决定了我们人的意义，即我们人来到这个世界上的使命。可事实上呢？我们人类只不过是在宇宙发展过程中就这么诞生，很快地又那么灭亡，和普通的星球的形成和毁灭没有什么区别。我们人类纵使具有再强大的能动性，也只不过是自然规律的提线木偶而已。我的死亡不过是一个木偶的毁灭而已。生与死变得毫无区别。所以我就这么死了。
虽然我早就下定决心要结束这一切，但是毕竟受一般观念的影响太大，想死却又不想死，即使是现在，最终下定决心要走了，依然会有眷恋。我想在大学里展现出自己的能力，凌驾于众人之上；我希望以后能在科学领域做研究，并能够开拓自己的一片天；我也有喜欢的女生，不过一直到现在都还没有谈过一次恋爱……但是每次当我告诉自己，这些只不过是浮云，一切都只是表象，其本质是空的，我也就渐渐地对这些淡忘。真正抛弃这些情感，只需那么一瞬间。
在死前跑来跑去写这篇文章的时候，我忽然间感觉到很有趣，周围那么多人，他们是否会知道身边的一个人很快就要从这个世界上消失了呢？尤其是我的室友们，傍晚回寝室时碰到的辅导员。他们知道我变成了一具尸体时会有怎样的感受呢？还有我的父母、亲戚们，他们会怎么样呢？当时考上浙大时，他们都觉得我很厉害。我也不知道当时消息是怎么传开去的，好多我不认识的人都认识我，都知道我考上了浙大。我当时也在偷笑，如果他们知道我考上浙大是为了确认自己的死亡，那他们又会怎么想呢？
算了，最后我还要表示一下，这次我比较没经验，居然选择了写文章来留下我最后想说的话。写作文太累了。如果有下次，我会选择录音，毕竟说比较简单。
猛然间想起来还要补充一下，关于人生意义这个问题我曾经邮件过张家成、董平、孔令宏、王俊、黄新华五位老师、教授、副教授们，其中董平老师回复最多，但是我们聊得并不怎么好。聊的内容我放在 http://mail.zju.edu.cn/ ，3120101652，密码123456。另外我还电话请教过何善蒙老师及王志成教授，与他们之间的电话录音我也放在上面的邮箱中，也许能更好地解释我的死因。</description></item><item><title>走饭的微博</title><link>http://will.alot.eu.org/posts/%E8%B5%B0%E9%A5%AD%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 00:00:00 +0800</pubDate><guid>http://will.alot.eu.org/posts/%E8%B5%B0%E9%A5%AD%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid><description>我有抑郁症，所以就去死一死，没什么重要的原因，大家不必在意我的离开。拜拜啦。 ​​​</description></item></channel></rss>