<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>遗书博物馆</title><link>https://www.willmuseum.com/</link><description>Recent content on 遗书博物馆</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>&amp;copy; &lt;a href="https://github.com/viticis/will-museum">WILL MUSEUM&lt;/a> 💔 2021</copyright><lastBuildDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.willmuseum.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>鹅厂一名实习生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E9%B9%85%E5%8E%82%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E9%B9%85%E5%8E%82%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>今天是521，就在刚刚过去的520那一天我做了这个决定
不知道从哪儿说起，大约是在这个大家去表达自己爱的日子，我彻底觉得自己是没救了
差不多高中开始，我就发现一件事：似乎不论对什么事情我都没法提起太大的兴趣 学习也好 游戏也罢终归最后也就那样 大约是和朋友玩的时候可能还是能让我内心稍微起一些浮动
当家里人和我说起未来，朋友和我讨论理想，同事和我讨论事业的时候，我的内心实在是一点感觉都没有：我不明白我的未来是要去做些什么 不论是对于美好的生活亦或是幸福的家庭似乎都没法提起我的性质，似乎仅仅21岁我的心就死掉了
尝尝在网上看到有人说自己一直活着很痛苦但是因为担心给社会添麻烦担心家里人伤心，确实到现在我也想着我身边的同事想必会怀着震惊的心情接受公安的调查，导师也可能业绩会受影响，家人一定会非常悲痛和不解 所以我得说清楚：今天发生的这件事不怪任何人，只怪我自己 我有一个美满的家庭，一个快乐的实习经历；同事朋友家人都对我很好，只是我感受不到这些事情能为我可以称为空虚的心里带来点什么 甚至想到家人会抱着尸体痛苦这种事我都没法感到悲 伤或许尸体解剖后我的大脑结构能带来点结论吧哈
我的想法从来没有告诉过任何人，也没有打算过告诉任何人，原因其实也很简单：光是想到之后会发生的事就觉得太麻烦了，不论是对于谁来说 既然都决定好了，何必麻烦任何人呢，少一事省一事
但我想必还是会给其他人添麻烦的，至少在这儿我说句对不起
丁丁，你的生日礼物我买好了，如果你觉得忌讳还给我也无所谓
舞王，在fb好好干 你水平绝对能行的
ldz，祝你和女朋友幸福
还有所有我的其他朋友们，很抱歉我没法一一写完对你们的话，但是很幸运的是你们都是我的好朋友，从来没有让我体会到过任何被朋友背叛或者是伤害的经历，谢谢你们
最后是我的家人，谢谢你们这些年的照顾，生下的事我实在是不幸的一件事，我辜负了你们的期待 但我也希望你们明白 像我这样的内心空洞的人活着只会给社会给未来的家庭带来更多的伤害 希望你们多少能理解下
最后，希望爸妈你们能再找个孩子，这一次我会在另一边一直祝福他的，一定不会有问题的
哦爸你生日礼物我也买好了 记得收哦
如果我这个文章能引起一点点讨论，能帮到同样有这样的问题 但是却依然对生活保有希望的朋友就再好不过了
请各位一定不要像我一样自闭 不说出口 没人能理解你
而同样没有希望的人也祝愿你们能遇到改变你想法的人
很遗憾我看来是没有机会了
那么 各位永别了</description></item><item><title>一位卡车司机的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%8D%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%8D%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>全国卡友们你们好，当你们看到这封信时我大概离死亡还有6个小时，我不是不值2000元钱，我是为了广大卡车司机说句话，上面视频是我在的位置。我首先介绍一下我，金德强，今年51岁干运输10年了不但没有挣到多少钱，反落下了一身病，三高心脏也坏了面对这样的身体也得坚持工作，今天在丰润区超限站被抓说我北斗掉线，罚款2000元请问我们一个司机怎么会知道，我感觉到我也快活不长了，所以我用我的死来换醒领导对这个事情的重示，我的死最对不起的是我年迈的老母亲，我九岁我的父亲就去世了，那年我的哥哥才12岁是我的母亲含心如苦把我们两个拉扯大，太不容易了。我对人生已经看透了太没有意思了，早晚是死只不过早几年尔已，我死后也许有人说我雄，人的思想不一样不要对我语音功激。我的名字金德强。车号1308儿子姑娘们永别了，我死后好好的疼你的奶奶和母亲，儿子照顾好你妹妹。我走后不要过度悲伤。生气赌气把日子过好。别学我窝窝囊囊一辈子。金德强。</description></item><item><title>一位日本留学工作的女生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%95%99%E5%AD%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%95%99%E5%AD%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>终于结束了。
首先想说的是，我并不是因为疫情、毕业、在日本压力太大等原因而选择了自杀。
之前也说过，在我的认知中，我的人生是一场游戏，或是一场以我为主角在撰写的小说。这并不是指这个世界在围着我转的意思，你的人生里你就这个主人公，他的人生里他就是主人公。我认为人生是虚无的，假设的，不存在的。就好比我在打一个游戏，我在这个游戏里等级蛮高的，有各种稀有装备，还在游戏里认识很多好朋友，养了虚拟宠物。但是慢慢地，我觉得玩游戏好像也挺没意思的，或者是游戏外的我因为经常打游戏脖子酸痛，再或者游戏外的我要开学了、找到新工作了没时间继续玩了。总之就是 我不想玩这个游戏了，我腻了，我觉得疲惫了，我对这个游戏不感兴趣了。我跟我游戏里的好友们说“我可能之后不打游戏了”，大家得知我要注销账号，都纷纷过来劝我“别呀！你游戏里等级那么高，以后不玩的话之前不都白瞎了吗” “你那么多装备，都是之前辛苦抽到的，退了多可惜啊” “想想我们啊，咱们一起打游戏多高兴啊”等等，我说好吧，那我再玩一段时间。但其实我已经对这个游戏丧失了兴趣，打游戏也不会让我感到快乐，游戏外的我脖子越来越酸，越来越不想玩。我虽然还在继续玩着，但只是敷衍了事，因为我很清楚我总有一天会卸载它。这么说的话，应该能把我想说的感觉表达清楚吧。我对活着这件事，提不起兴趣。或者说，我没有任何欲望。这个欲望不是指瞬间的，短时间的小欲望，我也会想吃火锅，想化个什么妆，想和朋友出去玩。但是我没有内心深处的欲望，那种对生命的渴望，想要变成一个什么样的人，未来的人生我想要怎么去归划，想要买几套房什么的，这些统统没有。因为我不想活着，所以我没有欲望，因为我没有欲望，所以我更加不想活着，这是一个循环。虽然早些年的我可能还是会多少有抑郁的表现，我觉得很悲伤或者很痛苦，但其实近几年，我并没有感受到过多的悲伤，更多的是无力感和疲惫感，我在熬着，在浑浑噩噩的过日子，过完一天算一天，这种疲惫感不是因为学习压力有多大，工作多辛苦之类的外界因素，而是来自我的内心。打个比方，你和朋友约了下午3点见面，你收拾好穿好衣服打扮好准备出门的时候朋友打来电话说突然有点小急事，约会改到6点，这3点到6点的期间你就不知道做什么了，本来以为3点就要出门所以下午也没有任何安排，头发妆都弄好了也不能睡觉，你突然觉得无事可做了，开始坐在沙发上无聊地玩手机，想着赶快到6点可是时间过得很慢，你刷了半天微博一看时间才4点。这就是我刚才想说的。而我，持续这个状态，已经很多年了。这种明明不想做一件事却因为种种原因还在熬着，没有目的没有方向地熬着的感觉，真的吞噬了我的全部，我变得一天比一天疲惫，每天都是为了过完这一天而活，每天都在靠着一点点的力气拖着我的身体确保它还在运行。我也不是不快乐，我其实挺快乐的，和朋友出去玩，看电影，刷到搞笑的视频，我都能笑得岔过气去，但这些都不是真正让我感受到快乐的东西，它就像膝跳反应一样，碰我一下我会笑，但是笑完就结束了，甚至大部分时候我在过于快乐之后反而会觉得更加的疲惫。我是一具空壳。
身边也总会有好心的朋友询问我、安慰我、开导我，“你就是工作压力太大了，出去旅个游吧” “日本那个地方就是让人觉得压抑，回来就好了”，我知道他们是好意，但我每次听到这种话反而会觉得更加气愤和无言。我认为自己应该属于比较能吃苦的那种类型，任何的工作在我眼里都算不上困难，哪怕搬砖，哪怕扫大街，只要挣的钱和我付出的辛苦成正比我都可以尽力把这项工作做好。我之所以很反感别人说这样的话，因为我的身体是我在掌控，我因为什么而感到疲惫我自己比任何人都明白，我在工作学习上的疲惫就好像我刚才说的快乐，都是膝跳反应，“今天下班好晚啊累坏了”，但是睡一觉就好了，它们都不是真正让我感到疲惫的东西。我硬撑着自己的躯壳身体努力假装过好每一天，而别人总是轻松地把这些都归到工作压力太大等在我看来不值一提的外界因素上，让我觉得有被冒犯到从而更加地无力。同理，说“日本本太压抑了我才会这样”的也是一样。我在几年前的无数个夜晚哭着给妈妈打电话，让她同意我从马来西亚退学转去日本，我从到马来西亚的第三个月开始和妈妈说这件事，之后又过了一年多快两年家里才终于同意了。能来到日本我真的太开心了，我终于来了自己想要留学的国家，我可以自己打工赚点钱，也可以自己坐地铁和公交去任何我想去的地方，我喜欢不需要麻烦任何人就可以自己完成所有事的大环境。这是我一直追求却在中国和马来西亚都没法感受到的快乐，因为中国有家人在拴着，而马来西亚太大太广交通也没法做到足够方便。但是恰恰我喜欢的东西好像在别人眼里看起来是日本人的冷漠、日本人与人之间的距离太远、日本没有人情昧、日本让人觉得压抑。大家觉得是日本导致我变得所谓的“抑郁”，甚至我的父母觉得是出国让我感到寂寞受了委屈而变得“抑郁”。但是我想说的是，如果我没有来到日本，我可能会离开得更早，是在日本的生活让我感受到了一丝丝的生活希望，而且我在日本第一次完全通过自己的努力得到了自己想要的东西，也就是考上了我喜欢的大学，它让我多多少少感受到了自己的价值。可能别的人对于考上好大学这件事会觉得很一般，但是对于一个从小学习都不怎么好，任何事情都被父母插手的我来说，能完全靠自己的力量考上自己喜欢的好大学是一件多么令我燃起生活希望的事。所以，不要再说日本让我压抑了，它没有使我压抑，甚至在某种程度上救了我。我的根源性问题出在我的家庭，想要解决唯一的办法就是离开家庭，所以我蛮庆幸早早出国的，不论是哪个国家。如果我一直都在国内甚至在本地上了大学，那我不敢想象平行世界的我有多么崩溃，甚至可能已经不存在了。
我的人生啊，一直都属于一个非常扭曲的状态，就是别人看着顺风顺水，仿佛我生活中得到的所有都轻而易举，但实际上我经历的每一件好事都是用另一件事去交换的。我觉得老天爷好像看我很不爽，这是我真实感受到并且验证过也和朋友说过的，它在玩我。它对我的不好并不是那种给你一个负债累累父母离异的家庭，或者说给你一张奇丑无比残疾的身体等让人一眼就能看出来的不好。而是它扔给了我100块，让我去拿，趴着去捡，但是钱用线拴着，我捡一下它就往后拉一下，让我像条狗一样趴在地上被它耍。但是事后别人只能看到“老天爷对你可真好，凭什么就给你100块不给我，你命真好”。至少在我看来，老天爷仿佛很享受捉弄我这件事。
我在2020年初的时候确定了想要离开这件事，我想在生日417那天离开。我辞掉了当时的工作，开始做一些收尾动作。我想要死在一个平和的时期，我不想死在一个混沌的时间段里，因为我很讨厌听到别人说“她是因为xxx（外界因素）压力太大自杀了”这种话，又或者说我想给我自己的小说撰写一个比较满意的结尾。然后呢，在我做完决定之后，开始疫情了。当时疫情还仅限于中国没有扩展到全世界，我说那我回日本吧，日本还算平和，等我回到日本之后，日本疫情开始爆发了。因为想要死在一个安稳的时期，而且觉得疫情期间死的话会给大家造成一些困扰，爸爸妈妈可能也没办法来日本给我处理后事，考虑到这些原因我决定将我的计划往后推迟一些，等疫情结束了再离开吧。紧接着，疫情一直在持续，而且身边有人自杀了，日本明星也自杀了，新闻上每天都是在报道xx地方学生跳楼等，自杀的人一个接着一个，甚至前两天还因为有人自杀而上了热搜，这个时期变得越来越不平和了。老天爷很清楚我不想死在一个这样的时期，所以它在我做了决定之后就开始想方设法的扰乱我的计划。在此我想说一下，我不是说别的死去的人都是不重要的或者说是扰乱我计划的外界因素，在他们的人生里他们就是主人公，而在我这边我是这个主人公，这个世界是由以大家每个人为不同的主人公而重叠起来的。我也不是没想过老天这样做可能是想要挽留我，但是仔细想了一下还是比较确定它就是想耍我罢了。看我连死都不能选择一个自己喜欢的时间点，看我连死都如此地被动，看我每天内心痛苦的纠结，或者看我因为想要死在一个稳定的时期所以暂时取消了今年的计划然后继续浑浑噩噩的活着。我之前不是没有崩溃过，我在夜里气得快要抓狂，我明明早早地就做了这个决定，为什么从那之后就开始一直发生事情，为什么要让我好不容易下定决心做的事变成了看起来像跟风别人的无脑举动、自杀效应，变成了混乱2020年死的众多人里的其中一个，我为什么连死都不能死在一个自己想要的时间，我这一辈子为什么都在被耍，我到底错了什么事。后来我不想管了，我说了要走就是要走，我不再在意别人是否说我因为疫情压力太大而死，也不想管是否死在一个很多人自杀的年份，这是我对老天最后的反抗，如果连死都要被它左右，那我的人生真的很失败，既然活着时的选择我没有办法顺我自己的意，那最后这次总可以吧。
11.5的时候我自杀了，我准备好了所有的东西，安排好了所有的事情，就差最后一步的时候被发现了。哈哈，说实话那一瞬间我对这个世界从失望变成了失望透顶。从那开始到现在的三个月里，我一点都不觉得侥幸或者幸运，每发生一件让我烦躁的事我都会把它归到如果当时死了就不会有这些事情的发生。
死亡对于我来说并不是一件大事，它只是我选项里的其中一个。生命对于我来说其实挺不重要的，电脑卡住了那就重启，觉得活着没什么意思那就结束好了。所以我并不是因为悲痛欲绝、被爱情所伤、对人生绝望等原因选择了冲动自杀，我对这个事情看得挺淡的，或者说是无所谓，在别人眼里看起来我甚至毫无异常，每天嘻嘻哈哈，该上课上课、该工作工作，吃香喝辣逛街拍照。可能在部分人的眼里，并不能理解我为什么要这样。这篇文字是我早就写好的，然而我在11.5号那天自杀未遂之后，一点都没有劫后余生的感觉，只有更加地崩溃，我从那天之后的所有不受控制的情绪，都是因为我恨我自己为什么还活着。我之前不是没有想过“要不就好好活下去”，但在每一次鼓起勇气好好地生活之后都会产生更大的疲惫和厌恶，我放弃挣扎了。我认为精神疾病是没有办法根治的，它不像感冒、肿瘤等疾病，疾病可以治好，但记忆没法消除，精神疾病并不是无缘无故得的，它都是由于曾经的经历而产生的。所以这本身就很矛盾。之前是在国内看医生，最开始确诊的是重度抑郁症，后来换了更好一点的医生，被诊断是双向情感障碍，然后我被要求住院了。后来每次回国都要复查开一堆药带到日本来，妈妈总是关心地问我吃了药有没有好一点、药起不起作用，我每次都很难回答，因为我觉得没用。上次回国因为疫情原因没法复诊所以回到日本之后我去了一家日本的精神科医院想要开一些药。在做完检查和谈话后，医生很明确的跟我说，他认为药物对我来说没有用，因为我的病情严格来说并不属于病理现象，让我产生痛苦的东西已经在长达20几年的时间里融入了我的身体，不是吃药这么容易就能解决的事。说实话听完他说的话我心里挺放松的。以前没有人跟我说吃药对于我来说没用，我就坚持在吃，药很贵，但我自己没有感受到任何变化，在为了吃而吃。后来我问医生那我应该怎么做呢，他说有聊天型的咨询，价格有点小贵，我又问那对我来说有用吗，医生说“说实话，我觉得意义不大”。我就想到之前有个人在网上说，他经过长期的治疗之后他的医生最后和他说“可能有时候并不是每个人都适合活着”。
最后我想说，死亡不是一件坏事，至少对我来说不是，我终于获得了解脱，也真的很快乐。总有人说自杀的人很想不开，其实我觉得吧，不是想不开，而是想得太开了。我的游戏结束了，但游戏本身还再继续，只是有一位玩家注销了账号而已，人类本身就是单独的个体，活好自己的人生玩好自己的游戏才是最重要的，还在游戏里的朋友们要继续好好玩游戏哦！
我先走啦，拜拜。
梅一凡
2021年2月16日</description></item><item><title>北交大大三学生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%8C%97%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%8C%97%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>再见，各位我所熟识的，或是陌生的人们。
如果你们看到了这段文字，那就说明，我以自己的意志，经过深思熟虑，选择了毁灭自己，这无关任何人，和学校，和辅导员没有任何关系，和我的同学，或是我熟识的人更没有任何关系，希望我的室友或是什么和我关系亲密的人不要借此去闹事。如果你们因此而获得了保研的资格，或是别的什么更大的利益，那对于我们身边那些少说奋斗了三年，多说奋斗了二十年的同学或是同胞不公平。另外，如果你们真的白嫖了三个保研名额的话——为什么不是五个呢？我觉得咱们寝室确实有两个人值得——你们就得给我立个牌位供起来，明白？
我不会试图塑造一个完美的死者形象，那样的形象只能给人一种“我的自杀是一幕毁灭了某种美好事物的悲剧”的印象，只有把一个千疮百孔，扭曲至极的我展现出来，才能让你们体会到我选择毁灭的必要性——然而我并不能将这样的自己完全展示出来，因为在写下这段又臭又长的文字的同时，我那些扭曲的，疯狂的，淫猥的想法已经随着我的毁灭一起，埋葬在我的脑海中。 二十年来我坚信做题是唯一出人头地的途径，我因此放弃了其他的方向，使得做题成为我唯一而且是最为突出的优势，并且相信这是唯一的正途。到了大学之后，我竟然听信了某些自由派的鬼话，妄图“全面发展”，因而舍弃了做题这一优势项目。当我意识到问题所在时，为时已晚。这不啻于我的“戈尔巴乔夫改革”，摧毁了我的根基。接下来呢？生活无望，希望崩塌，对明天的期待已经毁灭殆尽，没有了信念和理想。很多美好的事物都毁在这一点上。因为没有了信念，斯大林格勒的62集团军的红军战士们最后退化成了阿富汗战争里的炮灰；的黎波里海岸上的美国海军陆战队变成了PTSD集中营。至于我，失去信念和理想之后就是今天的结局——“苏联解体”。
然后呢？现在的我不知道未来是什么，不知道我想要什么。灵魂的惯性迫使我沿着原有的轨迹前进，而我的灵魂早就没有了一分再向前推进的力气，支撑着我一步一步走下去的只有我对于别人的承诺，这一天的到来是我的决定，不再履行对别人承诺的决定。我被自己失去动力的灵魂拖着前进，今天它的动量在阻力的长久影响下消耗殆尽了，而我也就决定要离开这个世界。毕竟这样活着也没什么意思，一边把自己伪装的上进阳光而且乐观，一边又在别人看不到的角落里释放自己最阴暗的一面。我不再是之前那样的纯粹的一层，和吴法宪，张铁生之流已经没有区别。
我曾经痛恨过很多东西，资本家，白匪军，官僚，保守主义的老棺材瓤子以及它们的走狗们。但是我已经等不到亲手消灭它们的那一天了，同志们，请代替我完成这个任务，拜托了。
好了，和所有人要说的话说完了，接下来我要给一些对我而言很重要的人单独留下一些话。我希望你们能确保下面的话只有他们自己能看见，毕竟在没有特定语境的情况下，我对一个人说的话多半会被误解成另一个意思，这是我动身前最后一个愿望——学校的话，不必去查找那些信件了，那里面没有你们想知道的东西，只有一些我不想让别人知道的东西，其中并不包括我为什么要这么做，因为这个问题的答案在上面已经很明确了。
最后——尽管叶赛宁的诗据说被网易云用户给玩烂了，不过我觉得用叶赛宁辞世之前在列宁格勒的旅馆里用自己的血写下的绝笔作为我对世界的告别还是挺合适的：
再见吧，我的朋友，再见。
亲爱的，你永在我的心间。
命中注定要相互离别，
许诺我们在前方相见。
再见，朋友，不必悲伤，
也没有必要愁容满面。
人世间死已不是新鲜事。
而活着，也不见得，更为新鲜。</description></item><item><title>一位up主的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8Dup%E4%B8%BB%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8Dup%E4%B8%BB%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>如果你能发现这条评论那说明你很关心我！谢谢你的关心呀！
不想发表负能量动态影响了大家的心情，所以就发这里了，不希望被太多人看见免得把大家的心情搞坏。
现在我应该已经在异世界了！
对不起，我太笨了，这边的生活对我来说可能太累了，从小到大发生的很多事情我都完全搞不懂，需要接受的东西又多又复杂，可能我生来就是个工具人，只适合反复做一件事，需要处理的事情多了我就处理不过来了。我很自闭，遇到了难事也不愿意找别人帮忙，全部自己扛着，有不会的就上网找方法，也不喜欢麻烦别人，感觉打扰别人很不礼貌。我太怕生了，动不动就脸红，动不动就说不出话了，要是我家附近有凶杀案，警察来询问我，那我直接当场脸红支支吾吾然后被抓走。
可能是高二高三那时开始，我就不像别人那样有那么多感情了，注意力也很难集中，脑子里容易出现各种自尽的想法，就像有人在我耳边说话一样，有时还会产生幻觉，不知道是什么毛病，最近甚至越来越严重了。从那个时候开始，鼻炎，支气管炎，口腔溃疡什么的也都上身了，曾经好几次打针吃药结果也没点好转，干脆不治了。
感觉活着没意思，没目的，还有一堆破事压在身上，很累。我不喜欢“好死不如赖活着”这句话，如果只是为了活着而活着，那没意义，也没意思。
今年做了三四个预知梦，通常是上旬做梦，下旬就应验了，准的很。这个月月初梦到我跳楼了。
我只是去异世界了，不用担心我。
我对不起的人太多了，如果提到名字的话可能会给他们增加压力，就不说了。好多坑开了没填，真的对不起！有些人可能会因为失去我而难过，但我希望你们能快速振作起来。
我觉得我画的东西不怎么好看，但还是有人喜欢，谢谢你们喜欢我的画，我很开心，你们都是好人。
我不希望世界上有灵魂，那可太恐怖了。人死后一定是去了自己最想去的地方。
说说我要去的地方吧，那个世界的星球是甜甜圈形状的！
没有地偏角，所以赤道的地方一直是夏天，偏向两极的地方一直是冬天！
想要体验不同的季节的话直接搬家就行了！
晚上能看到两个月亮，一个蓝色一个红色，其实他们本来是一个月亮，不过被陨石撞成两半了。
使用魔法就像搭积木一样，你只要把元素按照不同的方式排列起来就能放出不同的魔法了（简直就像是用氨基酸组成蛋白质）。
和元素沟通什么的太扯了，要是元素不听话的话那就麻烦了。要是异世界有那种能让我通过镜子看到这个世界的魔法的话，我会时不时看看这边的！
突然发现好多话不知道该怎么表达出来，表达能力太差了。
把这种东西发在B站真是对不起。
好了，已经很晚了，谢谢你能看到这里，对不起浪费了你这么多时间。
我要踏上旅程了，祝我一路顺风吧。
希望大家都能好好的，晚安！拜拜！</description></item><item><title>大连理工大学研究生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%A4%A7%E8%BF%9E%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%A4%A7%E8%BF%9E%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>大家好，我是大连理工大学化学工程专业专硕三年级学生，导师是Z老师。我的研究课题是…
啊，别走嘛我不是来进行答辩的啦(笑哭.jpg)
只是想来告个别，待会我就准备一挂解千愁了。
今年真是糟糕的一年呢，国际国内都鸡飞蛋打的，想当初为了逃避找工作考了研究生，结果刚考上贸易战就开打，就业形势一下严峻了起来。今年又赶上疫情，好像这三年读研期间世界跟闹肚子似的。
啊对了，说起闹肚子我不知怎么的越来越受不了圣女果，最近一次吃完之后拉了好几回。
然后我还想起刚考上之后没多久，一个认识的学长推荐我去跟Z老师学习，第一次跟Z老师见面他把煤化工行业的上下五千年都给我讲了一遍，讲到一半我肚子也不舒服，精神也快绷不住了，但脸上还得维持认真听讲的表情。估计那一次是我人生中坚持最久的一次。之后每次找他，哪怕是问个小问题，都有可能让我坐在沙发上听他讲半天行业背景，从此我分不乐意去找他商量事情。
这三年过的，额，过的挺快的，体会到了给研究生讲课的老师授课质量差到了酸奶没吃完放垃圾桶里一周的地步。上完大部分课程就开始进实验室做实验了。
开题答辩那天，听完我的汇报，评审的老师嘟噜了一句“还可以”，问了一两个问题就结束了。其实吧，我挺希望他们能针对我的思路和目的给出更具体的意见来着，没想到那天我算是最快结束答辩的。
“多去看文献，看看别人怎么做的。”如果去找组里的老师问问题的话，经常得到这个回答。于是我综合了几个博士论文的实验思路和内容，就撸起袖子去干活了，然后我就跟我那台如同祖宗一般的实验设备开始了长达一年的交流，每次做实验前我都要先祈祷一下待会它可千万要一直正常工作，你能想象一台普通的实验设备正常工作的概率居然不超过三分之一吗，我差点都把佛祖保佑几个字刻在它上面了。谢天谢地，它终于在今年1月份，我催了好几回组里的H老师后，算是修好了。
今年大概1月18日，我还待在实验室做实验，其实当时也有想过要不要申请寒假也不回家了，毕竟感觉进度不是很好，后来想着也没剩几个寒暑假了，还是回去了。
疫情爆发困在家里后，在家里人建议下开始备考公务员。过了半年回到学校，在宿舍隔离时我们开了线上组会，组里的老师看了我的数据，平静地表达了我的数据都没意义的评论。
啊？什么，我照着文献做的啊？不是你给的建议吗？
好吧，是我不对，我太笨了，不懂得自己思考。
行吧，过去一年做的一切推翻重来。
夏天，拼了命地赶进度，还得跟其他人共用一些设备，于是为了提高使用效率，我把白天让给了别人，晚上通宵了好几次做实验，期望着赶紧做完，我好专心备考公务员。
然后？然后就是不断地，不断地做无用功，我也不知道为什么，一模一样的条件，每一次居然都能得到不同的结果，趴在电脑前看着自己的数据，感受着自己的心态一块一块碎落下来。
看着我的实验设备，然后看了看自己的手，不知道是哪一个出了毛病，或许是脑子也说不定。
“不对啦！肯定是你自己的问题”
“我…我哪出问题了？”
“你少玩点游戏，少刷些视频还会这样吗？”
“可…可我确实尽力了啊？”
“那就是你笨，懒，没用。这二十几年家里人给你这么多关怀，结果养了一个废物出来。”
“那…昨办？”
“你这样下去肯定延毕了，真丢人，几百万研究生，不缺你这么一个废物，去死吧。”
“那好吧。”
我真是个够无聊的人，这样无聊的小剧场我居然能自己演好几回。
想起了前几天开组会，Z老师说让我们赶紧着手构思专利，不然赶不上毕业。结果H老师怒喷：“不能让他们发专利！得让他们发论文！专利太简单了，发个专利就毕业，太水了！”
开的是线上组会，我当时通宵做PPT困得不行，听了H老师的话，我关掉麦克风苦笑了一声，精神了。
其实我觉得H老师要求挺合理的，我们组一直要求很宽松，以前连组会都不开，除了每年年末老师请我们吃一顿饭，年中夏天带我们跟当届毕业生一起出去玩一次之外，并不怎么主动跟我们见面。不过，对不起，我可能没办法满足您的要求了，把疫情夺走的半年还给我，可能还有希望,但在这个节点上，我看着自己的数据,除了绝望还是绝望。可能是我太笨了，可能是我太懒了，也可能那几台设备不足以完成我的课题。总之，以前我们组还没出现过无法按时毕业的，为了不打破这个优良传统，那我消失好了。正好国家今年正为了就业问题犯愁，我就不给国家添麻烦了，我想我这样的人也没有资格加入公务员队伍为人民服务。
如果我身上还有哪个部位能用的，都拿走吧。请把我烧成灰随便埋到哪块地里，好歹能贡献点养分。
谢谢你，谢谢你看到了这里。我其实算是个挺内向的人，第一次跟人倾吐了这么多。想起了之前美团点外卖时给他们的公益活动捐过一块钱，希望能实现我一个愿望，让我下辈子变成某间猫咖里的一只猫吧，野猫也行，毕竟猫的年龄十来年，我活了25年，也没比猫久多少。
希望家人朋友今后顺顺利利，祝愿国家一直繁荣昌盛</description></item><item><title>峨眉山失联女孩的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E5%A4%B1%E8%81%94%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E5%A4%B1%E8%81%94%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>这段话我反反复复编辑不下几十次了，如果有什么不妥的，也请大家不要介意。 当大家看到这段文字的时候，我已经结束了生命，没有痛苦，会尽力做一个漂亮的鬼，不要担心，也不要哭。
先说一声对不起，向我的妈妈和朋友们。 对不起妈妈，你为了我真的付出了太多，太辛苦了，是我不争气，没能报答给你任何东西，除了对不起我没有什么能对你说了，真的对不起。希望你能宽容坚强，一如既往。如果有下辈子，不要生小孩了，要一直漂漂亮亮，自由快乐。
还有朋友们，抱歉我没有好好道别，担心你们内疚自责，怕你们觉得给我的关心不够，我想说不是那样的，你们做得很好，是世上最好的朋友。希望你们想起我时，不要伤心，只记得我的美貌，哈哈哈哈哈。我就不一一道别了，但你们要记住，我真的爱你们呀。然后，各自珍重，不要停下开启新篇章的脚步，更不要因为我哭。
我从出生到死亡，从没有扎根在某处，就像断了线飘向云天外的风筝，并没有在哪里留下太深刻的痕迹，所以我只要处理掉随身的行李，就不会给大家带去太大的困扰，这让我感到特别轻松。留下什么让大家睹物思人，对大家不公平，生活琐碎繁杂，每个人浮浮沉沉，累心之事太多，我不愿意再平添负担。 我最不愿意做的事就是给大家添麻烦，但是在科技和网络这么发达的今天，好像无法避免。给大家添麻烦了，真的很抱歉。本来想安安静静一个人走，但是那样莫名其妙失联给大家带来的麻烦太大了，所以我需要解释清楚，我被抑郁症困住太久了，没有其他原因，大家不要多想。我当然尝试过自救啊，可是在泥潭中挣扎越陷越深，太累了，走不动了，所以我逃避得很彻底，对不起，我做了最坏的示范。如果看到这段话的你也在受这个困扰，请及时就医，希望你早日康复，有所留恋，拥抱世界。 还有一个请求，请一定不要浪费人力物力找我，我不想变成一捧灰一块碑被注视，真的真的真的不想留下任何东西在世上了，就让我一个人安安静静走，拜托了。
我离开了，但依然祝福大家，祝福整个世界。希望明天会更好，关于对世界的祝福，愿君心似我心。在某处努力生活着的每一个你，要开心啊！！
我在时间里被拉扯、碾过，疼到我错以为时间和痛感都凝固在我身上，可等我回过神来，二十六载倏忽而过，我的一生结束了，时间终于放过了我。我也放过了自己。 走了，以后风往哪儿吹，我往哪儿去。</description></item><item><title>11岁单亲男孩跳楼遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/11%E5%B2%81%E5%8D%95%E4%BA%B2%E7%94%B7%E5%AD%A9%E8%B7%B3%E6%A5%BC%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/11%E5%B2%81%E5%8D%95%E4%BA%B2%E7%94%B7%E5%AD%A9%E8%B7%B3%E6%A5%BC%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>当你们看见这些字时，我已经跳楼了，我真的撑不下去了，会不会直接死我也不知道，当还是谢谢你们陪了我这么多年，如果我直接死掉的话，好好对待剩下的孩子们（我们家的），不要让她们也得抑郁症，我都不知道我有没有得抑郁症，再见。都不知道你们有没有看到。
对了，还有我如果真的直接死的话，我希望有人可以一直玩我得游戏。
手机里的。
2月26日
“无药可救”的孩子</description></item><item><title>浙江大学学生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>一个拖延了三年的问题，终于在这里终结了。
不要以你们的价值观来判断我的死亡，除非先充分了解我的价值观，在这两者之间孰对孰错作出正确的判断之后，才有资格对我的死亡进行评价。
三年前，我问自己，一个人活着的意义究竟是什么？我不赞同社会上流传的几乎所有的观点，我认为它们要么太过于狭隘，仅仅适用于个人或某一小部分人；要么属于自我欺骗型的谎言；要么是找对了方向，但挖得不够彻底，没有找到根本。我把最后一种叫做“架空的理论”，它没有一个稳固的基础，只是一种凭空产生的一种说法。
关于人生意义问题的答案，我自己也找到了一个，所以我死了。不仅如此，我认为所有人都不应该活（虽然话这么说有点不好听，但是我们却不可能找到一个有力的，让我们活下去的理由）。
那么我开始打靶，靶子主要是前面所说的“架空的理论”。关于人的根本意义、根本价值，貌似所有人都支持这么一个观点：个体的存在时为了集体，个人要为了整个人类的和平和发展贡献自己的力量。这种说法，我们都觉得很“大”，觉得它的境界很高，都上升到“整个人类”了，觉得很接近根本，甚至就是根本。但我认为它还不是根本，它缺少一块基石，没有这块基石作为基础，它立马垮台。我有这么一种质疑：“整个人类”存在的意义又是什么？如果“整个人类”的存在不具有意义的话，我们个人对“整个人类”所做的一切又算什么？在这个“如果”成立的条件下，那个很“大”的说法不得不垮台，必须的。所以我们应该先考虑一下“整个人类”的存在。不过同样地，我们又可以先考虑一下“所有生命”的存在。
我们所处的环境，不管它再怎么复杂，我们都可以把它分成两部分：生命体和非生命体。我们现在要对其中的一个进行讨论。不过在讨论之前，我们先来说一下这个“意义”。在讨论A的意义的时候，我们必须找到一个B，A的意义就是A对B的意义，即A要对B做某件事，成功之后，我们才说A具有了意义。那么，对于“所有生命”而言，它所对应的B是什么呢？如果B指代的是非生命体，那么完了，生命的存在就不可能具有意义了。我想关于这一点，众多的老师、教授、副教授们也都是这么认为的。所以B指代的应该是生命体，即“生命”是为自己而存在的，为了自己能活下去以及能活得更好。这样的理由似乎总算比较正确了，但是却有一个更大的悲剧，那就是我们这个宇宙的年龄。世界终将毁灭，我们这些渺小的生命也会被一同带走（也许在世界毁灭之前我们就已经不再了）。意思也就是说，我们的“为了自己能活下去”这个目标最终也不可能实现，更别提什么“活的更好”了。难道我们要再一次失去存在的意义？有人提出质疑,说，重在过程，而不是结果。但是我们存在的过程再精彩，给谁看呢？除了生命就是非生命，我不认为非生命具有欣赏的能力。那么是给生命体——我们自己吗？是不是只要无愧于自己，活出一个精彩的自我就可以了呢？我当然是不赞同这样的观点的，我认为这种叫唯心主义，唯心主义都是自我欺骗。我有时候甚至会疑惑，唯心主义为什么还会存在于这个世上，因为任何学科、任何学说都必须符合科学，都必须符合客观事实，否则我就可以说它是骗人的东西。
综上所述，生命的存在不具有意义。
关于人的存在不具有意义这个观点，我还有另外一种解释方法。
一个人究竟怎样活着才是有意义、有价值的？这是一个永恒的话题，从人类出现于这个世界上开始，一直到人类灭亡，我们必须一直去追寻它的答案，并不断地去实现。而这个答案必须是一个永恒的真理，不会随朝代更替、时代进步而变化。其实说得简单点，就是这里所说的“人”是指“人这种生命体”。人作为一种生命体，存在于自然界中究竟要完成怎样一个使命？我觉得还是从宇宙和人的本质来解释比较好。 宇宙中有各种各样的物质：尘埃、恒星、彗星、行星、光、宇宙辐射等等，但无一例外的一点是，他们都是由微粒构成的，它们可以被拆成各种各样的微粒：分子，原子，质子，中子，电子，光子，甚至更小。组成物质的所有粒子的运动状态叠加，就在宏观上表现为物质的状态。因此我可以说，宏观现象可以从微观的角度来解释。我们人体也一样。人体也是由各种各样的微粒构成的。我们的肢体做的每一个动作，都是由于大量肌肉细胞的收缩引起的。细胞的收缩就是它们的细胞骨架收缩，其本质也就是蛋白质的结构变化。所以人类的肢体行为，我们同样可以追溯到粒子水平去看这种行为的本质。当然这只是我们人的肢体活动，人还有丰富的精神活动和强大能动性、感觉、知觉等，这些也都可以从粒子水平去解释。现代心理学中一块很重要的内容就是研究大脑结构与人的各种行为（包括思想行为）的联系。根据这些研究，我们已经知道了人的一切感觉、知觉以及思考等，都是大脑某一特定区域的神经细胞兴奋引起的。细胞兴奋，就是某些化学反应比较剧烈，化学反应依旧是一个微粒间的问题。大脑中的这些微粒之所以会有这样的相互作用，是因为收到了一些外来微粒（体外的微粒或体内别的部位的微粒）的刺激，比如说形成光的光子，形成声波的微粒，形成各种辐射的其他微粒。这些特定的微粒作用于特定的人的特定部位，根据这些部位的结构特性，必然会完全符合自然规律地产生某种结果。这样的结果就比如说感觉、判断以及各种行为等。那些特定微粒刺激或来自于他人，或来自于自然界。如果是来自于他人，那么我们可以再往前推一下，刺激的最终来源必然是自然界，是宇宙，一个非生命的环境。而我们的生理机构，又同样是由自然界赋予的，应该不会有人去质疑“我们人是自然界在发展过程中诞生的”这一说法吧。自然界之所以会创造出我们人类，是因为宇宙中所有的粒子的运动和彼此间的作用都符合自然规律，因此宇宙从形成开始，也就是从宇宙的初始状态开始，它的发展就已经注定了，注定会形成那么多的星系，注定会有那么一个星球，上面会诞生人类。注定这一切的就是自然规律。所以从这个角度去理解的话，其实上帝是存在的，只不过它有一个科学上的名字，叫做自然规律。“上帝”创造了我们，也决定了我们的命运，决定了我们的一切，那么当然也决定了我们人的意义，即我们人来到这个世界上的使命。可事实上呢？我们人类只不过是在宇宙发展过程中就这么诞生，很快地又那么灭亡，和普通的星球的形成和毁灭没有什么区别。我们人类纵使具有再强大的能动性，也只不过是自然规律的提线木偶而已。我的死亡不过是一个木偶的毁灭而已。生与死变得毫无区别。所以我就这么死了。
虽然我早就下定决心要结束这一切，但是毕竟受一般观念的影响太大，想死却又不想死，即使是现在，最终下定决心要走了，依然会有眷恋。我想在大学里展现出自己的能力，凌驾于众人之上；我希望以后能在科学领域做研究，并能够开拓自己的一片天；我也有喜欢的女生，不过一直到现在都还没有谈过一次恋爱……但是每次当我告诉自己，这些只不过是浮云，一切都只是表象，其本质是空的，我也就渐渐地对这些淡忘。真正抛弃这些情感，只需那么一瞬间。
在死前跑来跑去写这篇文章的时候，我忽然间感觉到很有趣，周围那么多人，他们是否会知道身边的一个人很快就要从这个世界上消失了呢？尤其是我的室友们，傍晚回寝室时碰到的辅导员。他们知道我变成了一具尸体时会有怎样的感受呢？还有我的父母、亲戚们，他们会怎么样呢？当时考上浙大时，他们都觉得我很厉害。我也不知道当时消息是怎么传开去的，好多我不认识的人都认识我，都知道我考上了浙大。我当时也在偷笑，如果他们知道我考上浙大是为了确认自己的死亡，那他们又会怎么想呢？
算了，最后我还要表示一下，这次我比较没经验，居然选择了写文章来留下我最后想说的话。写作文太累了。如果有下次，我会选择录音，毕竟说比较简单。
猛然间想起来还要补充一下，关于人生意义这个问题我曾经邮件过张家成、董平、孔令宏、王俊、黄新华五位老师、教授、副教授们，其中董平老师回复最多，但是我们聊得并不怎么好。聊的内容我放在 http://mail.zju.edu.cn/ ，3120101652，密码123456。另外我还电话请教过何善蒙老师及王志成教授，与他们之间的电话录音我也放在上面的邮箱中，也许能更好地解释我的死因。</description></item></channel></rss>