<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 遗书博物馆</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on 遗书博物馆</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>&amp;copy; &lt;a href="https://github.com/viticis/will-museum">WILL MUSEUM&lt;/a> 💔 2021</copyright><lastBuildDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.willmuseum.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一位卡车司机的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%8D%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%8D%A1%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>全国卡友们你们好，当你们看到这封信时我大概离死亡还有6个小时，我不是不值2000元钱，我是为了广大卡车司机说句话，上面视频是我在的位置。我首先介绍一下我，金德强，今年51岁干运输10年了不但没有挣到多少钱，反落下了一身病，三高心脏也坏了面对这样的身体也得坚持工作，今天在丰润区超限站被抓说我北斗掉线，罚款2000元请问我们一个司机怎么会知道，我感觉到我也快活不长了，所以我用我的死来换醒领导对这个事情的重示，我的死最对不起的是我年迈的老母亲，我九岁我的父亲就去世了，那年我的哥哥才12岁是我的母亲含心如苦把我们两个拉扯大，太不容易了。我对人生已经看透了太没有意思了，早晚是死只不过早几年尔已，我死后也许有人说我雄，人的思想不一样不要对我语音功激。我的名字金德强。车号1308儿子姑娘们永别了，我死后好好的疼你的奶奶和母亲，儿子照顾好你妹妹。我走后不要过度悲伤。生气赌气把日子过好。别学我窝窝囊囊一辈子。金德强。</description></item><item><title>北交大大三学生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%8C%97%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%8C%97%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>再见，各位我所熟识的，或是陌生的人们。
如果你们看到了这段文字，那就说明，我以自己的意志，经过深思熟虑，选择了毁灭自己，这无关任何人，和学校，和辅导员没有任何关系，和我的同学，或是我熟识的人更没有任何关系，希望我的室友或是什么和我关系亲密的人不要借此去闹事。如果你们因此而获得了保研的资格，或是别的什么更大的利益，那对于我们身边那些少说奋斗了三年，多说奋斗了二十年的同学或是同胞不公平。另外，如果你们真的白嫖了三个保研名额的话——为什么不是五个呢？我觉得咱们寝室确实有两个人值得——你们就得给我立个牌位供起来，明白？
我不会试图塑造一个完美的死者形象，那样的形象只能给人一种“我的自杀是一幕毁灭了某种美好事物的悲剧”的印象，只有把一个千疮百孔，扭曲至极的我展现出来，才能让你们体会到我选择毁灭的必要性——然而我并不能将这样的自己完全展示出来，因为在写下这段又臭又长的文字的同时，我那些扭曲的，疯狂的，淫猥的想法已经随着我的毁灭一起，埋葬在我的脑海中。 二十年来我坚信做题是唯一出人头地的途径，我因此放弃了其他的方向，使得做题成为我唯一而且是最为突出的优势，并且相信这是唯一的正途。到了大学之后，我竟然听信了某些自由派的鬼话，妄图“全面发展”，因而舍弃了做题这一优势项目。当我意识到问题所在时，为时已晚。这不啻于我的“戈尔巴乔夫改革”，摧毁了我的根基。接下来呢？生活无望，希望崩塌，对明天的期待已经毁灭殆尽，没有了信念和理想。很多美好的事物都毁在这一点上。因为没有了信念，斯大林格勒的62集团军的红军战士们最后退化成了阿富汗战争里的炮灰；的黎波里海岸上的美国海军陆战队变成了PTSD集中营。至于我，失去信念和理想之后就是今天的结局——“苏联解体”。
然后呢？现在的我不知道未来是什么，不知道我想要什么。灵魂的惯性迫使我沿着原有的轨迹前进，而我的灵魂早就没有了一分再向前推进的力气，支撑着我一步一步走下去的只有我对于别人的承诺，这一天的到来是我的决定，不再履行对别人承诺的决定。我被自己失去动力的灵魂拖着前进，今天它的动量在阻力的长久影响下消耗殆尽了，而我也就决定要离开这个世界。毕竟这样活着也没什么意思，一边把自己伪装的上进阳光而且乐观，一边又在别人看不到的角落里释放自己最阴暗的一面。我不再是之前那样的纯粹的一层，和吴法宪，张铁生之流已经没有区别。
我曾经痛恨过很多东西，资本家，白匪军，官僚，保守主义的老棺材瓤子以及它们的走狗们。但是我已经等不到亲手消灭它们的那一天了，同志们，请代替我完成这个任务，拜托了。
好了，和所有人要说的话说完了，接下来我要给一些对我而言很重要的人单独留下一些话。我希望你们能确保下面的话只有他们自己能看见，毕竟在没有特定语境的情况下，我对一个人说的话多半会被误解成另一个意思，这是我动身前最后一个愿望——学校的话，不必去查找那些信件了，那里面没有你们想知道的东西，只有一些我不想让别人知道的东西，其中并不包括我为什么要这么做，因为这个问题的答案在上面已经很明确了。
最后——尽管叶赛宁的诗据说被网易云用户给玩烂了，不过我觉得用叶赛宁辞世之前在列宁格勒的旅馆里用自己的血写下的绝笔作为我对世界的告别还是挺合适的：
再见吧，我的朋友，再见。
亲爱的，你永在我的心间。
命中注定要相互离别，
许诺我们在前方相见。
再见，朋友，不必悲伤，
也没有必要愁容满面。
人世间死已不是新鲜事。
而活着，也不见得，更为新鲜。</description></item><item><title>大连理工大学研究生的遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%A4%A7%E8%BF%9E%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%A4%A7%E8%BF%9E%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>大家好，我是大连理工大学化学工程专业专硕三年级学生，导师是Z老师。我的研究课题是…
啊，别走嘛我不是来进行答辩的啦(笑哭.jpg)
只是想来告个别，待会我就准备一挂解千愁了。
今年真是糟糕的一年呢，国际国内都鸡飞蛋打的，想当初为了逃避找工作考了研究生，结果刚考上贸易战就开打，就业形势一下严峻了起来。今年又赶上疫情，好像这三年读研期间世界跟闹肚子似的。
啊对了，说起闹肚子我不知怎么的越来越受不了圣女果，最近一次吃完之后拉了好几回。
然后我还想起刚考上之后没多久，一个认识的学长推荐我去跟Z老师学习，第一次跟Z老师见面他把煤化工行业的上下五千年都给我讲了一遍，讲到一半我肚子也不舒服，精神也快绷不住了，但脸上还得维持认真听讲的表情。估计那一次是我人生中坚持最久的一次。之后每次找他，哪怕是问个小问题，都有可能让我坐在沙发上听他讲半天行业背景，从此我分不乐意去找他商量事情。
这三年过的，额，过的挺快的，体会到了给研究生讲课的老师授课质量差到了酸奶没吃完放垃圾桶里一周的地步。上完大部分课程就开始进实验室做实验了。
开题答辩那天，听完我的汇报，评审的老师嘟噜了一句“还可以”，问了一两个问题就结束了。其实吧，我挺希望他们能针对我的思路和目的给出更具体的意见来着，没想到那天我算是最快结束答辩的。
“多去看文献，看看别人怎么做的。”如果去找组里的老师问问题的话，经常得到这个回答。于是我综合了几个博士论文的实验思路和内容，就撸起袖子去干活了，然后我就跟我那台如同祖宗一般的实验设备开始了长达一年的交流，每次做实验前我都要先祈祷一下待会它可千万要一直正常工作，你能想象一台普通的实验设备正常工作的概率居然不超过三分之一吗，我差点都把佛祖保佑几个字刻在它上面了。谢天谢地，它终于在今年1月份，我催了好几回组里的H老师后，算是修好了。
今年大概1月18日，我还待在实验室做实验，其实当时也有想过要不要申请寒假也不回家了，毕竟感觉进度不是很好，后来想着也没剩几个寒暑假了，还是回去了。
疫情爆发困在家里后，在家里人建议下开始备考公务员。过了半年回到学校，在宿舍隔离时我们开了线上组会，组里的老师看了我的数据，平静地表达了我的数据都没意义的评论。
啊？什么，我照着文献做的啊？不是你给的建议吗？
好吧，是我不对，我太笨了，不懂得自己思考。
行吧，过去一年做的一切推翻重来。
夏天，拼了命地赶进度，还得跟其他人共用一些设备，于是为了提高使用效率，我把白天让给了别人，晚上通宵了好几次做实验，期望着赶紧做完，我好专心备考公务员。
然后？然后就是不断地，不断地做无用功，我也不知道为什么，一模一样的条件，每一次居然都能得到不同的结果，趴在电脑前看着自己的数据，感受着自己的心态一块一块碎落下来。
看着我的实验设备，然后看了看自己的手，不知道是哪一个出了毛病，或许是脑子也说不定。
“不对啦！肯定是你自己的问题”
“我…我哪出问题了？”
“你少玩点游戏，少刷些视频还会这样吗？”
“可…可我确实尽力了啊？”
“那就是你笨，懒，没用。这二十几年家里人给你这么多关怀，结果养了一个废物出来。”
“那…昨办？”
“你这样下去肯定延毕了，真丢人，几百万研究生，不缺你这么一个废物，去死吧。”
“那好吧。”
我真是个够无聊的人，这样无聊的小剧场我居然能自己演好几回。
想起了前几天开组会，Z老师说让我们赶紧着手构思专利，不然赶不上毕业。结果H老师怒喷：“不能让他们发专利！得让他们发论文！专利太简单了，发个专利就毕业，太水了！”
开的是线上组会，我当时通宵做PPT困得不行，听了H老师的话，我关掉麦克风苦笑了一声，精神了。
其实我觉得H老师要求挺合理的，我们组一直要求很宽松，以前连组会都不开，除了每年年末老师请我们吃一顿饭，年中夏天带我们跟当届毕业生一起出去玩一次之外，并不怎么主动跟我们见面。不过，对不起，我可能没办法满足您的要求了，把疫情夺走的半年还给我，可能还有希望,但在这个节点上，我看着自己的数据,除了绝望还是绝望。可能是我太笨了，可能是我太懒了，也可能那几台设备不足以完成我的课题。总之，以前我们组还没出现过无法按时毕业的，为了不打破这个优良传统，那我消失好了。正好国家今年正为了就业问题犯愁，我就不给国家添麻烦了，我想我这样的人也没有资格加入公务员队伍为人民服务。
如果我身上还有哪个部位能用的，都拿走吧。请把我烧成灰随便埋到哪块地里，好歹能贡献点养分。
谢谢你，谢谢你看到了这里。我其实算是个挺内向的人，第一次跟人倾吐了这么多。想起了之前美团点外卖时给他们的公益活动捐过一块钱，希望能实现我一个愿望，让我下辈子变成某间猫咖里的一只猫吧，野猫也行，毕竟猫的年龄十来年，我活了25年，也没比猫久多少。
希望家人朋友今后顺顺利利，祝愿国家一直繁荣昌盛</description></item><item><title>峨眉山失联女孩遗书</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E5%A4%B1%E8%81%94%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E5%B3%A8%E7%9C%89%E5%B1%B1%E5%A4%B1%E8%81%94%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</guid><description>这段话我反反复复编辑不下几十次了，如果有什么不妥的，也请大家不要介意。 当大家看到这段文字的时候，我已经结束了生命，没有痛苦，会尽力做一个漂亮的鬼，不要担心，也不要哭。
先说一声对不起，向我的妈妈和朋友们。 对不起妈妈，你为了我真的付出了太多，太辛苦了，是我不争气，没能报答给你任何东西，除了对不起我没有什么能对你说了，真的对不起。希望你能宽容坚强，一如既往。如果有下辈子，不要生小孩了，要一直漂漂亮亮，自由快乐。
还有朋友们，抱歉我没有好好道别，担心你们内疚自责，怕你们觉得给我的关心不够，我想说不是那样的，你们做得很好，是世上最好的朋友。希望你们想起我时，不要伤心，只记得我的美貌，哈哈哈哈哈。我就不一一道别了，但你们要记住，我真的爱你们呀。然后，各自珍重，不要停下开启新篇章的脚步，更不要因为我哭。
我从出生到死亡，从没有扎根在某处，就像断了线飘向云天外的风筝，并没有在哪里留下太深刻的痕迹，所以我只要处理掉随身的行李，就不会给大家带去太大的困扰，这让我感到特别轻松。留下什么让大家睹物思人，对大家不公平，生活琐碎繁杂，每个人浮浮沉沉，累心之事太多，我不愿意再平添负担。 我最不愿意做的事就是给大家添麻烦，但是在科技和网络这么发达的今天，好像无法避免。给大家添麻烦了，真的很抱歉。本来想安安静静一个人走，但是那样莫名其妙失联给大家带来的麻烦太大了，所以我需要解释清楚，我被抑郁症困住太久了，没有其他原因，大家不要多想。我当然尝试过自救啊，可是在泥潭中挣扎越陷越深，太累了，走不动了，所以我逃避得很彻底，对不起，我做了最坏的示范。如果看到这段话的你也在受这个困扰，请及时就医，希望你早日康复，有所留恋，拥抱世界。 还有一个请求，请一定不要浪费人力物力找我，我不想变成一捧灰一块碑被注视，真的真的真的不想留下任何东西在世上了，就让我一个人安安静静走，拜托了。
我离开了，但依然祝福大家，祝福整个世界。希望明天会更好，关于对世界的祝福，愿君心似我心。在某处努力生活着的每一个你，要开心啊！！
我在时间里被拉扯、碾过，疼到我错以为时间和痛感都凝固在我身上，可等我回过神来，二十六载倏忽而过，我的一生结束了，时间终于放过了我。我也放过了自己。 走了，以后风往哪儿吹，我往哪儿去。</description></item><item><title>生命的存在不具有意义</title><link>https://www.willmuseum.com/posts/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.willmuseum.com/posts/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%81%97%E4%B9%A6/</guid><description>一个拖延了三年的问题，终于在这里终结了。
不要以你们的价值观来判断我的死亡，除非先充分了解我的价值观，在这两者之间孰对孰错作出正确的判断之后，才有资格对我的死亡进行评价。
三年前，我问自己，一个人活着的意义究竟是什么？我不赞同社会上流传的几乎所有的观点，我认为它们要么太过于狭隘，仅仅适用于个人或某一小部分人；要么属于自我欺骗型的谎言；要么是找对了方向，但挖得不够彻底，没有找到根本。我把最后一种叫做“架空的理论”，它没有一个稳固的基础，只是一种凭空产生的一种说法。
关于人生意义问题的答案，我自己也找到了一个，所以我死了。不仅如此，我认为所有人都不应该活（虽然话这么说有点不好听，但是我们却不可能找到一个有力的，让我们活下去的理由）。
那么我开始打靶，靶子主要是前面所说的“架空的理论”。关于人的根本意义、根本价值，貌似所有人都支持这么一个观点：个体的存在时为了集体，个人要为了整个人类的和平和发展贡献自己的力量。这种说法，我们都觉得很“大”，觉得它的境界很高，都上升到“整个人类”了，觉得很接近根本，甚至就是根本。但我认为它还不是根本，它缺少一块基石，没有这块基石作为基础，它立马垮台。我有这么一种质疑：“整个人类”存在的意义又是什么？如果“整个人类”的存在不具有意义的话，我们个人对“整个人类”所做的一切又算什么？在这个“如果”成立的条件下，那个很“大”的说法不得不垮台，必须的。所以我们应该先考虑一下“整个人类”的存在。不过同样地，我们又可以先考虑一下“所有生命”的存在。
我们所处的环境，不管它再怎么复杂，我们都可以把它分成两部分：生命体和非生命体。我们现在要对其中的一个进行讨论。不过在讨论之前，我们先来说一下这个“意义”。在讨论A的意义的时候，我们必须找到一个B，A的意义就是A对B的意义，即A要对B做某件事，成功之后，我们才说A具有了意义。那么，对于“所有生命”而言，它所对应的B是什么呢？如果B指代的是非生命体，那么完了，生命的存在就不可能具有意义了。我想关于这一点，众多的老师、教授、副教授们也都是这么认为的。所以B指代的应该是生命体，即“生命”是为自己而存在的，为了自己能活下去以及能活得更好。这样的理由似乎总算比较正确了，但是却有一个更大的悲剧，那就是我们这个宇宙的年龄。世界终将毁灭，我们这些渺小的生命也会被一同带走（也许在世界毁灭之前我们就已经不再了）。意思也就是说，我们的“为了自己能活下去”这个目标最终也不可能实现，更别提什么“活的更好”了。难道我们要再一次失去存在的意义？有人提出质疑,说，重在过程，而不是结果。但是我们存在的过程再精彩，给谁看呢？除了生命就是非生命，我不认为非生命具有欣赏的能力。那么是给生命体——我们自己吗？是不是只要无愧于自己，活出一个精彩的自我就可以了呢？我当然是不赞同这样的观点的，我认为这种叫唯心主义，唯心主义都是自我欺骗。我有时候甚至会疑惑，唯心主义为什么还会存在于这个世上，因为任何学科、任何学说都必须符合科学，都必须符合客观事实，否则我就可以说它是骗人的东西。
综上所述，生命的存在不具有意义。
关于人的存在不具有意义这个观点，我还有另外一种解释方法。
一个人究竟怎样活着才是有意义、有价值的？这是一个永恒的话题，从人类出现于这个世界上开始，一直到人类灭亡，我们必须一直去追寻它的答案，并不断地去实现。而这个答案必须是一个永恒的真理，不会随朝代更替、时代进步而变化。其实说得简单点，就是这里所说的“人”是指“人这种生命体”。人作为一种生命体，存在于自然界中究竟要完成怎样一个使命？我觉得还是从宇宙和人的本质来解释比较好。 宇宙中有各种各样的物质：尘埃、恒星、彗星、行星、光、宇宙辐射等等，但无一例外的一点是，他们都是由微粒构成的，它们可以被拆成各种各样的微粒：分子，原子，质子，中子，电子，光子，甚至更小。组成物质的所有粒子的运动状态叠加，就在宏观上表现为物质的状态。因此我可以说，宏观现象可以从微观的角度来解释。我们人体也一样。人体也是由各种各样的微粒构成的。我们的肢体做的每一个动作，都是由于大量肌肉细胞的收缩引起的。细胞的收缩就是它们的细胞骨架收缩，其本质也就是蛋白质的结构变化。所以人类的肢体行为，我们同样可以追溯到粒子水平去看这种行为的本质。当然这只是我们人的肢体活动，人还有丰富的精神活动和强大能动性、感觉、知觉等，这些也都可以从粒子水平去解释。现代心理学中一块很重要的内容就是研究大脑结构与人的各种行为（包括思想行为）的联系。根据这些研究，我们已经知道了人的一切感觉、知觉以及思考等，都是大脑某一特定区域的神经细胞兴奋引起的。细胞兴奋，就是某些化学反应比较剧烈，化学反应依旧是一个微粒间的问题。大脑中的这些微粒之所以会有这样的相互作用，是因为收到了一些外来微粒（体外的微粒或体内别的部位的微粒）的刺激，比如说形成光的光子，形成声波的微粒，形成各种辐射的其他微粒。这些特定的微粒作用于特定的人的特定部位，根据这些部位的结构特性，必然会完全符合自然规律地产生某种结果。这样的结果就比如说感觉、判断以及各种行为等。那些特定微粒刺激或来自于他人，或来自于自然界。如果是来自于他人，那么我们可以再往前推一下，刺激的最终来源必然是自然界，是宇宙，一个非生命的环境。而我们的生理机构，又同样是由自然界赋予的，应该不会有人去质疑“我们人是自然界在发展过程中诞生的”这一说法吧。自然界之所以会创造出我们人类，是因为宇宙中所有的粒子的运动和彼此间的作用都符合自然规律，因此宇宙从形成开始，也就是从宇宙的初始状态开始，它的发展就已经注定了，注定会形成那么多的星系，注定会有那么一个星球，上面会诞生人类。注定这一切的就是自然规律。所以从这个角度去理解的话，其实上帝是存在的，只不过它有一个科学上的名字，叫做自然规律。“上帝”创造了我们，也决定了我们的命运，决定了我们的一切，那么当然也决定了我们人的意义，即我们人来到这个世界上的使命。可事实上呢？我们人类只不过是在宇宙发展过程中就这么诞生，很快地又那么灭亡，和普通的星球的形成和毁灭没有什么区别。我们人类纵使具有再强大的能动性，也只不过是自然规律的提线木偶而已。我的死亡不过是一个木偶的毁灭而已。生与死变得毫无区别。所以我就这么死了。
虽然我早就下定决心要结束这一切，但是毕竟受一般观念的影响太大，想死却又不想死，即使是现在，最终下定决心要走了，依然会有眷恋。我想在大学里展现出自己的能力，凌驾于众人之上；我希望以后能在科学领域做研究，并能够开拓自己的一片天；我也有喜欢的女生，不过一直到现在都还没有谈过一次恋爱……但是每次当我告诉自己，这些只不过是浮云，一切都只是表象，其本质是空的，我也就渐渐地对这些淡忘。真正抛弃这些情感，只需那么一瞬间。
在死前跑来跑去写这篇文章的时候，我忽然间感觉到很有趣，周围那么多人，他们是否会知道身边的一个人很快就要从这个世界上消失了呢？尤其是我的室友们，傍晚回寝室时碰到的辅导员。他们知道我变成了一具尸体时会有怎样的感受呢？还有我的父母、亲戚们，他们会怎么样呢？当时考上浙大时，他们都觉得我很厉害。我也不知道当时消息是怎么传开去的，好多我不认识的人都认识我，都知道我考上了浙大。我当时也在偷笑，如果他们知道我考上浙大是为了确认自己的死亡，那他们又会怎么想呢？
算了，最后我还要表示一下，这次我比较没经验，居然选择了写文章来留下我最后想说的话。写作文太累了。如果有下次，我会选择录音，毕竟说比较简单。
猛然间想起来还要补充一下，关于人生意义这个问题我曾经邮件过张家成、董平、孔令宏、王俊、黄新华五位老师、教授、副教授们，其中董平老师回复最多，但是我们聊得并不怎么好。聊的内容我放在 http://mail.zju.edu.cn/ ，3120101652，密码123456。另外我还电话请教过何善蒙老师及王志成教授，与他们之间的电话录音我也放在上面的邮箱中，也许能更好地解释我的死因。</description></item></channel></rss>